<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xml:lang="es" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:opensearch="http://a9.com/-/spec/opensearch/1.1/" xmlns:s="http://jadedpixel.com/-/spec/shopify">
  <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos.atom</id>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/tagged/excursiones-al-desierto-desde-marrakech.atom"/>
  <title>Descubre Desierto - Viajes a Marruecos</title>
  <updated>2023-11-21T11:51:26+01:00</updated>
  <author>
    <name>Descubre Desierto</name>
  </author>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/cual-es-el-desierto-mas-bonito-de-marrakech</id>
    <published>2023-11-21T11:51:26+01:00</published>
    <updated>2024-07-22T10:39:28+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/cual-es-el-desierto-mas-bonito-de-marrakech"/>
    <title>¿Cuál es el desierto más bonito de Marrakech?</title>
    <author>
      <name>Mohamed Amine Boulaid</name>
    </author>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p data-mce-fragment="1"><strong>Marrakech</strong>, conocida como la "Ciudad Roja" de Marruecos, es un destino turístico fascinante que atrae a visitantes de todo el mundo con su encanto exótico, su cultura rica y su belleza natural. Uno de los aspectos más destacados de una visita a Marrakech es la posibilidad de explorar los desiertos que rodean la ciudad, <strong>una experiencia que promete aventura y paisajes impresionantes</strong>. Pero, ¿cuál es el desierto más bonito de Marrakech? En este artículo, vamos a explorar algunas de las opciones más impresionantes para aquellos que deseen adentrarse en las dunas y arenas doradas de Marruecos.</p>
<div style="text-align: left;"><img alt="Excursion de 3 dias al desierto de Merzouga" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/Leticia_descubre_desierto07.jpg?v=1721641093" style="float: none;"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursión al desierto del Sahara desde Marrakech</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Para aquellos que desean vivir la experiencia completa del desierto, una <strong data-mce-fragment="1">excursión al desierto del Sahara desde Marrakech</strong> es una opción emocionante. Aunque el Sahara se encuentra a cierta distancia de Marrakech, la aventura y la belleza que ofrece valen la pena. Uno de los destinos más destacados para estas excursiones es Erg Chebbi, ubicado en Merzouga, a unas 10 horas en coche desde Marrakech. Erg Chebbi es famoso por sus enormes dunas de arena naranja y amarilla que se elevan majestuosamente en el horizonte. Estas dunas pueden alcanzar alturas de hasta 150 metros, lo que proporciona un telón de fondo espectacular para actividades como el sandboarding y el paseo en camello al atardecer. Pasar una noche en un campamento en el desierto bajo un cielo estrellado es una experiencia inolvidable que muchos visitantes eligen disfrutar en Erg Chebbi.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Actividades en Erg Chebbi</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Erg Chebbi ofrece una variedad de actividades emocionantes para los visitantes. Algunas de las actividades más populares incluyen:</p>
<ul data-mce-fragment="1">
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Paseo en camello</strong>: Nada dice "desierto" como un paseo en camello por las dunas de Erg Chebbi. Los camellos son animales majestuosos y son la forma tradicional de moverse por el desierto.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Sandboarding</strong>: Si eres un amante de la adrenalina, prueba el sandboarding en las dunas. Deslizarte por las laderas de arena es una experiencia emocionante que te dejará con una sonrisa en el rostro.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Excursiones en quad</strong>: Si prefieres una experiencia más rápida y emocionante, puedes explorar las dunas en quad. Esta actividad te permitirá recorrer el desierto a mayor velocidad y explorar áreas más amplias.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Campamentos en el desierto</strong>: Puedes pasar la noche en campamentos beduinos tradicionales en Erg Chebbi. Disfruta de la música bereber, la comida deliciosa y observa las estrellas en un cielo nocturno despejado.</li>
</ul>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursiones en Marrakech</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Si tu tiempo es limitado pero aún deseas experimentar la magia del desierto, las <a title="excursión desierto sahara desde marrakech" href="https://descubredesierto.com/"><strong data-mce-fragment="1">excursiones en Marrakech</strong></a> son una excelente opción. Una de las opciones más cercanas es el desierto de Agafay, ubicado a solo una hora en coche desde Marrakech. Aunque no tiene las altas dunas de Erg Chebbi, Agafay es un lugar perfecto para realizar excursiones en quad, paseos en camello y disfrutar de una cena bajo las estrellas en un campamento beduino. La proximidad a Marrakech lo convierte en una opción conveniente para aquellos que tienen un tiempo limitado.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Explorando Agafay</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">El <a title="Cena y paseo en camello en el desierto de Agafay" href="https://descubredesierto.com/products/cena-y-paseo-en-camello-en-campamento-de-lujo-por-el-desierto-de-agafay">desierto de Agafay</a> ofrece una serie de actividades interesantes:</p>
<ul data-mce-fragment="1">
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Excursiones en quad</strong>: Súbete a un quad y explora el terreno accidentado de Agafay. Esta emocionante experiencia te llevará a través de cañones, lechos de ríos secos y colinas rocosas.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Paseos en camello</strong>: A pesar de no tener dunas altas, Agafay ofrece paseos en camello que te permiten disfrutar del paisaje desértico y la cultura local.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Cena bajo las estrellas</strong>: Termina el día con una cena en un campamento beduino. Saborea platos tradicionales marroquíes mientras observas el cielo estrellado.</li>
</ul>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursión al desierto de Marruecos</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Una <strong data-mce-fragment="1">excursión al desierto de Marruecos</strong> es una experiencia única que te permite explorar las maravillas naturales y culturales de este país. Ya sea que elijas Erg Chebbi en Merzouga o Agafay cerca de Marrakech, vivirás momentos inolvidables.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursiones al desierto de Merzouga</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Si tienes la oportunidad de viajar a Merzouga, las <strong data-mce-fragment="1">excursiones al desierto de Merzouga</strong> te permitirán descubrir las impresionantes dunas de Erg Chebbi y experimentar la autenticidad de la cultura bereber. Desde paseos en camello hasta emocionantes actividades como el sandboarding y las excursiones en quad, Merzouga es un destino imperdible para los amantes de la aventura.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Zagora: La puerta de entrada al desierto del Sahara</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Si estás dispuesto a hacer un viaje más largo desde Marrakech (unas 7-8 horas en coche), llegarás a Zagora, una ciudad que sirve como puerta de entrada al desierto del Sahara en Marruecos. Si bien las dunas de Zagora, conocidas como "pequeñas dunas", no son tan impresionantes como las de Erg Chebbi, la belleza del paisaje y la autenticidad de la experiencia hacen que esta región sea especial. Aquí, puedes realizar paseos en camello, explorar oasis y visitar pueblos bereberes tradicionales, sumergiéndote en la cultura del desierto.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Descubre Zagora</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Zagora ofrece una serie de actividades y experiencias únicas:</p>
<ul data-mce-fragment="1">
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Paseos en camello</strong>: Al igual que en otros desiertos de Marruecos, los paseos en camello son una actividad popular en<a title="Desierto de Zagora" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Zagora_(Marruecos)" target="_blank"> Zagora</a>. Explora las dunas y disfruta de la tranquilidad del desierto.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Visita a los oasis</strong>: Los oasis de Zagora son un oasis verde en medio del desierto. Puedes visitarlos y aprender sobre la agricultura tradicional en estas áreas.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Pueblos bereberes</strong>: Haz una excursión a los pueblos bereberes locales y conoce la cultura y el estilo de vida de estas comunidades históricas.</li>
</ul>
<p data-mce-fragment="1">Entonces, <strong>¿cuál es el desierto más bonito de Marrakech?</strong> La respuesta depende de tus preferencias personales y del tiempo que tengas disponible. Erg Chebbi, con sus majestuosas dunas, es la elección favorita de muchos aventureros. Agafay es una excelente opción para quienes buscan una experiencia más cercana a la ciudad, mientras que Zagora ofrece un vistazo auténtico al Sahara. En última instancia, <strong>cualquier elección te llevará a un mundo de maravillas naturales y culturales que te dejarán con recuerdos duraderos de tu viaje a Marruecos.</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Ya sea que elijas las altas dunas de Erg Chebbi, la comodidad cercana de Agafay o la autenticidad de Zagora, una cosa es segura: explorar los desiertos de Marruecos desde Marrakech es una aventura inolvidable que te conectará con<strong> la belleza y la historia de esta región única en el mundo.</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Así que, ¿cuál será tu elección? ¿Te aventurarás en las dunas doradas del Sahara o explorarás el paisaje escénico de Agafay? Cualquiera que sea tu decisión, te espera una experiencia inolvidable en uno de los desiertos más impresionantes de Marruecos.</p>
<p data-mce-fragment="1">Espero que esta información te haya sido útil y que tu <strong>viaje al desierto de Marruecos</strong> desde Marrakech sea una experiencia emocionante y enriquecedora. <strong>¡Disfruta de tu aventura en el desierto!</strong></p>
<p data-mce-fragment="1"> </p>
<p data-mce-fragment="1"> </p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/descifrando-las-temperaturas-asombrosas-del-desierto-de-merzouga</id>
    <published>2023-09-20T14:36:12+01:00</published>
    <updated>2023-09-20T14:43:04+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/descifrando-las-temperaturas-asombrosas-del-desierto-de-merzouga"/>
    <title>Descifrando las Temperaturas Asombrosas del Desierto de Merzouga</title>
    <author>
      <name>Mohamed Amine Boulaid</name>
    </author>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p data-mce-fragment="1">Cuando se trata de aventuras inolvidables en los <a title="Los diferentes desiertos de Marruecos" href="https://descubredesierto.com/">desiertos en Marrakech</a>, las excursiones de 3 días desde Marrakech al desierto de Merzouga son una experiencia única. En este artículo, no solo exploraremos las intrigantes temperaturas del desierto de Merzouga, sino que también te guiaré a través de cómo estas excursiones desde Marrakech te sumergen en las variaciones térmicas extremas y cautivadoras de este mundo ardiente.</p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" alt="excursion al desierto desde Marrakech" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursiones-desierto-marrakech.jpg?v=1693411046"></div>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">El Día: Calor Abrasador en las Excursiones al Desierto desde Marrakech</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Cuando te embarcas en una <a title="Tours y excursiones al desierto desde Marrakech" href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto">excursión al desierto desde Marrakech</a>, tu primera experiencia será con el calor abrasador del día. Durante estas aventuras de 3 días desde Marrakech, te dirigirás hacia el sur desde la bulliciosa ciudad hacia las vastas extensiones desérticas. Aquí es donde las temperaturas pueden superar los 40 grados Celsius, haciendo que te enfrentes al ardor del sol africano. Las dunas y los oasis te dan la bienvenida a este mundo completamente diferente, donde la ropa ligera, el protector solar y una hidratación constante se vuelven esenciales para soportar el calor intenso.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">La Noche: Una Caída Drástica en las Temperaturas en el Desierto en Marrakech</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Las excursiones al desierto desde Marrakech te llevan a través de un viaje de contrastes, y uno de los más sorprendentes es el cambio de temperatura entre el día y la noche. Cuando el sol se pone detrás de las dunas, el calor acumulado del día se disipa rápidamente debido a la baja humedad en el aire. En las noches despejadas, las temperaturas pueden caer drásticamente, llegando a cerca de 10 grados Celsius o incluso menos durante los meses más fríos. Aunque este cambio puede ser desafiante, también es una oportunidad para contemplar la majestuosidad del cielo estrellado en el desierto de Merzouga.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">El Amanecer: Un Espectáculo Helado en las Excursiones al Desierto desde Marrakech</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">En tus <a title="3 dias desde marrakech al desierto" href="https://descubredesierto.com/products/excursion-de-3-dias-desde-marrakech-al-desierto-de-merzouga">excursiones de 3 días al desierto desde Marrakech</a>, cada nuevo día comienza con un espectáculo impresionante: el amanecer sobre las dunas. Mientras observas los cálidos colores que tiñen el cielo antes del amanecer, sentirás el contraste con las bajas temperaturas matutinas. Para disfrutar plenamente de este mágico espectáculo, lleva contigo capas adicionales de ropa que te ayudarán a mantenerte caliente mientras te deleitas con la belleza del desierto despertando ante tus ojos.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Conclusión</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Las excursiones de 3 días al desierto desde Marrakech te sumergen en un mundo de temperaturas asombrosas y contrastes emocionantes. Desde el calor abrasador del día hasta el frío nocturno, estas aventuras te brindan una visión completa de la vida en el desierto de Merzouga. Al entender y anticipar estas variaciones térmicas únicas, puedes disfrutar plenamente de la experiencia y crear recuerdos inolvidables en medio de las maravillas del mundo ardiente que te rodea.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/cuando-es-la-mejor-epoca-para-visitar-el-desierto-de-marruecos</id>
    <published>2023-03-21T13:36:05+00:00</published>
    <updated>2024-07-16T10:44:41+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/cuando-es-la-mejor-epoca-para-visitar-el-desierto-de-marruecos"/>
    <title>¿Cuándo es la mejor época para visitar el desierto de Marruecos?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Marruecos es un país fascinante que ofrece una amplia variedad de experiencias a los viajeros, desde ciudades históricas hasta playas de ensueño y paisajes desérticos. Si planeas visitar el desierto de Marruecos, hay ciertas épocas del año que son más recomendables para los viajeros.</p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" alt="Circuitos y excursiones por el desierto de Marruecos" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursiones-al-desierto-desde-marrakech-marruecos_dc03265d-33d7-48b9-bedf-6242be2afc97.jpg?v=1679405817"></div>
<h2 class="tt-title">Primavera: marzo a mayo</h2>
<p>La primavera es una de las mejores épocas para visitar el desierto de Marruecos, con temperaturas moderadas que oscilan entre 25-30°C durante el día y noches frescas. Esta temporada ofrece un clima agradable que facilita la exploración y la realización de diversas actividades al aire libre. Los visitantes pueden disfrutar de paseos en camello, caminatas, excursiones en 4x4 y visitas a aldeas bereberes. Además, es un periodo en el que la flora desértica florece, ofreciendo un paisaje único y colorido. Las <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto" title="Excursiones grupales por el desierto de Marruecos">excursiones al desierto desde Marrakech</a> o Fez son especialmente populares en esta época, ya que permiten explorar cómodamente las dunas y el entorno natural.</p>
<h2 class="tt-title">Verano: junio a agosto</h2>
<p>Durante el verano, el desierto de Marruecos experimenta temperaturas extremadamente altas, a menudo superando los 45°C durante el día, con noches algo más frescas pero aún cálidas. Este periodo es menos recomendable para la mayoría de las actividades al aire libre debido al calor intenso, que puede hacerlas incómodas y riesgosas. Sin embargo, las excursiones al amanecer y al atardecer son opciones viables para evitar las horas más calurosas. Además, es crucial mantenerse bien hidratado y protegerse del sol. Para las personas con problemas de salud, es mejor evitar las actividades al aire libre durante esta temporada. A pesar del calor, el verano es una temporada popular para visitar el desierto, con <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Tours y circuitos al desierto desde Marrakech o Fez">excursiones al desierto de Marruecos</a>, ya que las noches son frescas y el cielo está despejado, lo que hace que sea el momento perfecto para acampar bajo las estrellas.</p>
<h2 class="tt-title">Otoño: septiembre a noviembre</h2>
<p>El otoño es otra excelente época para visitar el desierto de Marruecos, con temperaturas similares a las de la primavera, rondando los 25-30°C durante el día y noches frescas. El clima es ideal para actividades al aire libre como trekking, rutas en quad y paseos en camello. Este periodo también es perfecto para visitar las dunas de Erg Chebbi y Erg Chigaga, así como para disfrutar de experiencias culturales y festivales locales. Las <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto" title="Excursiones compartidas al desierto desde Marrakech y Fez">excursiones y rutas al desierto desde Marrakech</a> y otras ciudades como Fez son muy populares en otoño debido al clima agradable y la baja probabilidad de lluvias. Además, la calidad de la luz en esta temporada es excelente para la fotografía, capturando los impresionantes paisajes desérticos.</p>
<h2 class="tt-title">Invierno: diciembre a febrero</h2>
<p>El invierno en el desierto del Sahara ofrece una experiencia única con días soleados y temperaturas más frías, que oscilan entre 15-20°C durante el día y pueden bajar a temperaturas bajo cero durante la noche. Este clima más fresco puede ser ideal para actividades diurnas como paseos en camello al atardecer, observación de estrellas y excursiones culturales a kasbahs y aldeas bereberes. Los <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto" title="Excursiones privadas al desierto desde Marrakeh y Fez">tours al desierto de Marruecos</a> en invierno, proporcionando una experiencia más íntima y tranquila. Es importante llevar ropa adecuada para el frío nocturno y estar preparado para las fluctuaciones de temperatura. Aunque las noches frías pueden ser un desafío, el invierno permite disfrutar de una atmósfera serena y la belleza del desierto sin las multitudes de las temporadas más cálidas.</p>
<p>En resumen, la mejor época para visitar el desierto de Marruecos depende de tus preferencias personales y planes de viaje. Si prefieres evitar el calor extremo, entonces la primavera y el otoño son las mejores épocas para visitar el desierto. Si no te importa el calor, entonces el verano es una buena opción, especialmente si deseas disfrutar del cielo nocturno estrellado. Si prefieres evitar las multitudes y disfrutar del desierto en un ambiente más tranquilo, entonces el invierno es la época ideal para visitar el desierto.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable</id>
    <published>2022-10-07T12:31:53+01:00</published>
    <updated>2022-11-21T15:35:51+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable"/>
    <title>Noche en el desierto: ¡Una idea original para celebrar el Año Nuevo con una Nochevieja inolvidable!</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[Mágica Nochevieja en el desierto: Espectáculo, Cena de Gala, Velada Animada ¡Un ambiente muy cálido está garantizado!<p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Bajo un sol radiante, con palmeras y grandes extensiones de arena: <strong>La Nochevieja en el desierto será mágica</strong>.</p>
<p>Aunque algunos quieran pasar las vacaciones de Navidad en casa, hay otra forma de pasar estos días en familia, amigos, pareja y porque no un viaje en solitario. Descubrir una tierra donde todo es diferente para vosotros, es <strong>una experiencia maravillosa que seguro será lo mejor para empezar un año nuevo</strong>.</p>
<p>Todo <strong>el entorno será mágico</strong>, esas ciudades y paisajes diferentes, la gente, el desierto.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<p><strong>¿Y por qué no pasar esta noche bajo las estrellas en una tienda de lujo? </strong></p>
<p>Estar en medio del desierto, contemplar la maravillosa puesta de sol, admirar la multitud de estrellas que salpican el cielo al anochecer, reunirse en torno a una hoguera, así es como se anuncia el encanto de la noche. Y lo más sería, <strong>¡recibir el primer amanecer del año nuevo en un lugar mágico como el desierto!</strong></p>
<p>Durante la Nochevieja en el desierto del Sáhara habrá espectáculo, una cena de gala, una velada animada... ¡Un ambiente muy cálido está garantizado!</p>
<p>Pasarás una <strong>Nochevieja inolvidable en uno de los lugares más bellos</strong> del desierto marroquí.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursion-privada-3dias-merzouga11.jpg?v=1665141403" style="float: none;" alt="Campamento de lujo excursión 3 días por el desierto de Merzouga"></div>
<p>Descubre Desierto te ofrece una serie de paquetes de Nochevieja que se pueden adaptar a tus deseos.</p>
<p>Aquí tienes los 3 mejores tours para pasar la <strong>NAVIDAD o la NOCHEVIEJA</strong> en el desierto de Marruecos:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Tour al desierto de Marrakech al desierto de Merzouga</strong></p>
</li>
</ol>
<p>La <a href="https://descubredesierto.com/products/excursion-de-3-dias-desde-marrakech-al-desierto-de-merzouga" title="Excursion de 3 días al desierto de Merzouga">excursión por el desierto más famosa de Marruecos</a> para disfrutar de cultura, naturaleza y aventura y vivir la ruta de las caravanas. Nuestro viaje por el sur de Marruecos te llevará de <strong>Marrakech</strong> al desierto de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Merzouga" title="Merzouga">Merzouga</a>, en una ruta llena de palmeras, oasis, kasbahs y emociones:</p>
<p>Este viaje puede hacerse en 3 días, pero recomendamos al menos realizar esa <a href="https://descubredesierto.com/products/tour-de-4-dias-al-desierto-desde-marrakech" title="Tour privado de 4 días por el desierto de Marruecos">excursión al desierto de Erg Chebbi en 4</a>, especialmente durante el invierno, cuando los días son cortos.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/excursion-desierto.jpg?v=1663587961" alt="Paseo en camello excursión 3 días desierto Marrakech" style="float: none;"></div>
<ol start="2">
<li>
<p><strong>Excursión de Marrakech a Fez por el desierto del Sáhara</strong></p>
</li>
</ol>
<p><strong>El recorrido navideño por Marruecos que más éxito tiene es el de Marrakech a Fez</strong>, a través del desierto. Cultura en la ciudad y aventura para pasarlo en grande, visitando las 2 emblemáticas ciudades imperiales, Marrakech y Fez, y las dunas del Sáhara de Merzouga (Erg Chebbi).</p>
<p>También se puede efectuar al revés, es decir, una e<a href="https://descubredesierto.com/products/3-dias-fez-a-marrakech-por-el-desierto-del-sahara" title="Excursión de Fez a Marrakech por el desierto de Merzouga">xcursión desde Fez a Marrakech, vía el desierto de Erg chebbi</a>.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursion-fez-marrakech.jpg?v=1665140599" alt="Fez a Marrakech excursion desierto Erg Chebbi" style="float: none;"></div>
<p> </p>
<ol start="3">
<li>
<p><strong>Tour 4x4 desde Marrakech al desierto de Erg Chegaga</strong></p>
</li>
</ol>
<p>Este <a href="https://descubredesierto.com/products/circuito-4x4-por-el-desierto-de-erg-chegaga" title="Ruta de aventura 4x4 al desierto desde Marrakech a Erg Chigaga">circuito 4x4 al desierto de Erg Chegaga</a> está destinado para<strong> los viajeros aventureros</strong>, ya que Erg chigaga es un desierto salvaje es accesible solo en vehículos 4x4 o motos. Por allí pasan algunas de las <strong>mejores rutas en 4×4</strong> y moto offroad del desierto de Marruecos.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/safari-4x4-erg-chegaga-marrakech.jpg?v=1665140755" alt="Safari 4x4 desierto Marrakech Erg Chegaga" style="float: none;"></div>
<p><strong>Descubre Desierto</strong> siempre puede adaptar los programas de las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Viajes y excursiones por el desierto de Marrakech y Fez">excursiones al desierto de Marruecos</a> en función de tus gustos, necesidades y días.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/lista-de-equipaje-para-marruecos-que-llevar-a-marruecos</id>
    <published>2022-09-29T15:10:42+01:00</published>
    <updated>2023-01-19T12:28:21+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/lista-de-equipaje-para-marruecos-que-llevar-a-marruecos"/>
    <title>Lista de equipaje para Marruecos: ¿Qué llevar a Marruecos?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[Si te vas a ir pronto de vacaciones a Marruecos y te preguntas: ¿qué debo llevar para pasarlo lo mejor posible? Aquí tienes una lista con todo lo que necesitas para disfrutar de tus vacaciones en Marruecos.<p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/lista-de-equipaje-para-marruecos-que-llevar-a-marruecos">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Aquí tienes una lista con todo lo que necesitas para disfrutar de tus <a href="https://descubredesierto.com/" title="Organizador de viajes en Marruecos">vacaciones en Marruecos</a>.</p>
<p><strong>Si te vas a ir pronto de vacaciones a Marruecos, te preguntarás qué debes llevar para pasarlo lo mejor posible</strong> y enfrentarte sin problemas al calor, las condiciones del desierto, los entornos costeros, las regiones montañosas imponentes, las ciudades bulliciosas y casi todo lo demás <strong>en este apasionante destino que realmente lo tiene todo</strong>.</p>
<p>No es como pasar una temporada en un típico lugar de vacaciones en el que lo único que se necesita es ropa de playa y algo elegante para salir por la noche. En Marruecos, hay que estar preparado, y bien vestido, para las muchas condiciones y entornos en los que te encuentras - es cierto no sólo para las muchas personas que <strong>visitan este vibrante país del norte de África</strong>, sino también para la gente que vive allí.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/ropa-fez-marruecos.jpg?v=1664459097" alt="que ropa llevar fez marruecos" style="float: none;"></div>
<p>Así que para ayudarte y empacar las cosas correctas en tu maleta, hemos reunido esta<strong> lista esencial para empacar las vacaciones en Marruecos</strong>.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Ropa</h2>
<p>Deberás vestirte adecuadamente para los lugares que vayas a visitar en Marruecos. Puede tratarse de viajes a las numerosas y bellas ciudades, así como de <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Tour al desierto desde Marrakech y Fez">excursiones al poderoso desierto del Sáhara </a>que bordea Marruecos, y más allá.</p>
<p>Es posible que te dirijas al Sáhara en <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto" title="circuitos privados y lujosos por el desierto desde Marrakech y Fez">una excursión por el desierto de Marrakech</a> en dos o tres días, o hasta una semana o más, y allí las condiciones pueden ser difíciles, ya que hace un calor abrasador durante el día y temperaturas mucho más bajas por la noche, pero lo suficientemente cálidas como para no necesitar ropa pesada.</p>
<p>Además, existe la posibilidad real de que se produzcan tormentas de arena, lo que puede dificultar o incluso imposibilitar la visión de cualquier cosa, y se puede acabar cubierto de arena.</p>
<p>Además, si vas <strong>a montar en camello</strong>, como hacen muchos visitantes, tendrás que vestirte para la ocasión. Para la mayoría de estas <a href="https://descubredesierto.com/collections/actividades-en-marrakech" title="Actividades en Marrakech y sus alrededores">actividades en Marrakech</a> y <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto" title="Tour desierto de Marrakech finalizando en Marrakech o Fez">excursiones al desierto del Sáhara</a>, la típica ropa de vacaciones de pantalones cortos, camisetas y chanclas está descartada. Necesitará ropa gruesa, como vaqueros, chaquetas y botas de montaña, y pañuelos o turbantes para cubrirse la cara y la cabeza.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Vestirse en público</h2>
<p>En general, para los días en los que se planea simplemente <a href="https://descubredesierto.com/collections/actividades-en-marrakech/products/visita-privada-y-guiada-por-marrakech" title="Visita privada en español con guía en Marrakech">pasear por las fascinantes y sinuosas calles de lugares como Marrakech</a>, Fez, Chaouen, Casablanca y otras ciudades fascinantes, y echar un vistazo a los coloridos mercados, es mejor llevar pantalones y faldas holgados o vestidos que lleguen hasta las rodillas, al menos, para mantenerse fresco en el calor y poder disfrutar; y aunque los marroquíes no suelen llevar pantalones cortos, los turistas pueden vestirse con ellos.</p>
<p>Es importante tener en cuenta que <strong>estarás visitando un país profundamente conservador</strong> y que, por lo general, no permite mostrar mucha piel, aunque en las zonas de playa, obviamente, no hay problema en ir en traje de baño, incluidos los bikinis. Respetar <strong>la cultura ancestral de Marruecos</strong> evitará que se produzcan situaciones <span>embarazosas</span> , sobre todo en los pueblos y pequeñas ciudades.</p>
<p>Un sombrero también es esencial para evitar el sobrecalentamiento en Marruecos, así como unas gafas de sol de calidad con filtro UV, para proteger los ojos de la luz extremadamente brillante. Y para la piel expuesta, asegúrate de ponerte mucha protección solar, de un factor alto -50 es lo mejor- para no arriesgarte a sufrir quemaduras solares, y intenta usar un protector solar de factor igualmente alto para los labios, que son sensibles y más propensos a quemarse.</p>
<div style="text-align: start;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/ropa-chauen-marruecos.jpg?v=1664460185" alt="que ropa poner marruecos chaouen" style="float: none;"></div>
<h2></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">En el desierto del Sáhara de Marruecos</h2>
<p>Las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Rutas y circuitos privados y compartidos al desierto de Marrakech">excursiones por el desierto del Sáhara </a>-el mayor desierto cálido del mundo y que se extiende por gran parte del norte de África- exigen requisitos especiales. Hay que <strong>poner ropa ligera durante el día</strong> y, sobre todo, abrigarse bien por la noche, cuando las temperaturas caen en picado por la falta de nubes aislantes. <strong>Subirse a un camello</strong> sólo con pantalones cortos garantiza que se bajará de la criatura con arañazos debido a su pelo áspero y su piel rugosa, y con quemaduras en las piernas expuestas a pleno sol.<strong> El Sáhara no es un lugar para ir a la moda</strong>, pero sí para vestirse con ropa protectora y resistente que le asegure una estancia emocionante en este lugar tan mágico sin sufrir calor, frío o lesiones. Piensa en vaqueros, chaquetas, jerséis (si vas a pasar la noche), bufandas y gorros.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/excursion2diascompartidoZagora.jpg?v=1663410992" alt="que empacar en una excursion al desierto de Marrakech" style="float: none;"></div>
<p> </p>
<h2 class="tt-title mt-5">En la montaña</h2>
<p>También tendrás que vestirte adecuadamente si vas a realizar <a href="https://descubredesierto.com/pages/excursiones-de-un-dia" title="Excursiones de 1 día desde Marrakech">una excursión por las increíbles montañas del Alto Atlas</a>, que se elevan hasta los 4.167 metros sobre el nivel del mar. Lo más probable es que no subas tanto al<strong> Toubkal</strong>, el pico más alto, pero sí estarás lo suficientemente alto como para que las temperaturas bajen un poco, por lo que es aconsejable llevar una capa de ropa adicional. También necesitarás llevar un calzado sólido para recorrer el terreno rocoso y <strong>disfrutar de las vistas de las espectaculares gargantas y encontrarse con el maravilloso pueblo bereber.</strong></p>
<div style="text-align: start;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/ropa-montana-marruecos.jpg?v=1664460332" alt="empacar ropa montaña marruecos" style="float: none;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5">Adaptador de viaje</h2>
<p>Es posible que lleves a Marruecos tu ordenador portátil, tu tableta o simplemente tu teléfono, ya sea para trabajar, ponerse al día con las noticias o hacer cualquier otra cosa, y sin duda necesitarán enchufarse y cargarse. Para evitar disgustos, si no encuentras un adaptador en <strong>Marruecos</strong>, o si tu alojamiento no dispone de él, lo mejor es llevar uno. Las tomas de corriente en Marruecos son de dos tipos, pero esencialmente, ambas aceptan dos clavijas redondas, y el voltaje del país es generalmente de 220V, por lo que necesitará un convertidor si no es adecuado para tus dispositivos.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Repelente de insectos</h2>
<p>Por último, como en Marruecos hay mosquitos y otros bichos, es una buena idea añadir un repelente de insectos a <strong>la lista de equipaje de tus vacaciones en Marruecos</strong>. Y no estarías mal  llevar también algún medicamento para los malestares estomacales, debido a los diferentes alimentos a los que puedes no estar acostumbrado, y para el mareo, si también es necesario, para hacer frente a las carreteras ventosas y montañosas.</p>
<p><strong>¿Sueñas con unas vacaciones en el mágico Marruecos pero no sabe dónde ir?</strong> Habla hoy mismo con los expertos en viajes a Marruecos de <a href="https://descubredesierto.com/" title="Descubre Desierto - Excursiones y actividades en Marrakech y Marruecos">Descubre Desierto</a> y pronto podrás disfrutar de unas inigualables vacaciones.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos</id>
    <published>2022-09-29T11:30:41+01:00</published>
    <updated>2022-11-21T15:08:53+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos"/>
    <title>Una noche en el desierto : ¿Qué esperar en un campamento del desierto de Marruecos?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[<p>¿Te imaginas dormir en el desierto bajo las estrellas y poder despertarte al amanecer sobre una duna? ¡Te puedo asegurar que es una experiencia que no olvidarás jamás!</p><p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>¿Te imaginas dormir en el desierto bajo las estrellas y poder despertarte al amanecer sobre una duna?</p>
<p><strong>¡Te puedo asegurar que es una experiencia que no olvidarás jamás!</strong></p>
<p>Hay muchas opciones para ir al desierto del Sáhara, por ejemplo alquilar un coche e ir por su cuenta. Pero la mejor y segura opción queda contratar una agencia que organizan <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Tours por el desierto de Marruecos">excursiones al desierto de Marruecos</a>, así te proporcionan coche con conductor, alojamientos, comidas y todo.</p>
<p>La mayoría de los turistas visitan Erg Chebbi en una <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto/products/excursion-compartida-de-3-dias-al-desierto-de-merzouga" title="Excursión de 3 días desde Marrakech a Merzouga">excursión por el desierto de al menos 3 días</a>, un trayecto de unas 9 horas desde Marrakech o a 8 horas <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/3-dias-fez-a-marrakech-por-el-desierto-del-sahara" title="Ruta por el desierto desde Fez a Marrakech en español">desde Fez</a>. También, <strong>para quienes les gusta la aventura</strong> y buscan la soledad, Erg Chigaga es buena opción. Erg Chegaga, está cerca de M'hamid, es un tour por el desierto menos popular porque su acceso es más difícil.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursiones-desierto-marruecos.jpg?v=1664446890" alt="noche desierto marruecos" style="float: none;"></div>
<p><strong>"Lo que hace bello al desierto -dijo el principito- es que en algún lugar esconde un pozo..."</strong></p>
<p>Antoine de Saint-Exupéry, El Principito.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Salida desde Marrakech</h2>
<p>Te recogen en tu hotel en Marrakech temprano para tomar rumbo al desierto, <strong>recorriendo las montañas del Atlas</strong> y disfrutando de unos paisajes fascinantes.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/kasbah-ait-ben-haddou.jpg?v=1663586347" style="float: none;" alt="kasbah ait benhaddou excursion desierto marrakech"></div>
<h2 class="tt-title mt-5"></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">Llegada al desierto y paseo en camello al atardecer</h2>
<p>Una vez en el desierto, <strong>los barcos del Sáhara te estarán esperando</strong>, y justo cuando el sol está bajando en el cielo, montas en camello.</p>
<p>Te adentras en las dunas hasta llegar a una lo suficientemente alta como para <strong>contemplar bien la puesta de sol</strong>. Te bajas de los camellos para disfrutar de la vista entre unos 20 a 30 minutos.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5">Cena y música de tambores bereberes</h2>
<p>Después de volver en camello al campamento, te reúnes con los demás huéspedes para cenar en la tienda principal (el restaurante del campamento J).</p>
<p>La cena consiste en platos locales, como tagines, ensaladas frescas, sopa marroquí (Harira), variedad de fruta fresca, frutas, etc.</p>
<p>Una vez que todo el mundo termina de comer, se dirige al exterior, donde hay <strong>una fogata y se comienza a llenar el aire con música bereber y tambores</strong>. Entre la amplia vista de las estrellas de esa noche en el <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto" title="Excursiones privadas por el desierto del Sáhara en Español">desierto del Sáhara</a>, las cálidas tazas de té y el suave ritmo de los tambores, ¡te quedas sin palabras!</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/fogata-noche-desierto-sahara.jpg?v=1664448740" alt="fogata noche desierto sahara marruecos" style="float: none;"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5"></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">Alojarse en una tienda privada</h2>
<p>Durante la <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto" title="Excursiones por el desierto desde Marrakech">excursión al desierto de Marrakech</a>, cada grupo de huéspedes dispone de <strong>una tienda de campaña y un baño privado</strong>. Aunque no se puede decir que sea una tienda de campaña, ya que es muy bonita. Es una auténtica acampada al estilo beduino, con alfombras en el suelo. Su interior es enorme, tiene una cama de matrimonio (puedes elegir camas individuales), una sala de estar y dos ventanas. También tiene tomas de corriente y lámparas eléctricas. A pesar de que el campamento es en medio del desierto, las duchas tienen agua caliente con una fuerte presión.</p>
<p>Durante la noche del desierto, pensarás que no podía existir imagen más preciosa, <strong>ni estrellas más brillantes que las que se ven desde un campo perdido en medio de la nada</strong>.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<p>No te olvides de ponerte el despertador para ver amanecer en lo alto de una duna. ¡Merece mucho la pena madrugar!</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Paseo en camello al amanecer</h2>
<p>Despiértate temprano para <strong>ver los rayos del sol asomando por las dunas</strong>, dando la bienvenida a otro caluroso día en el vasto desierto del Sáhara.</p>
<p>La siguiente mañana en el Sáhara empieza muy temprano, con un paseo en camello a las 6 de la mañana. Una vez más, se monta en camello y <strong>se adentra en las dunas</strong> hasta llegar a un buen punto de observación, <strong>para ver el amanecer</strong>.</p>
<p>Después de este viaje, te reúnes de nuevo con los otros grupos en la tienda comedor para desayunar.</p>
<p>Las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Circuitos al desierto del Sáhara de Marruecos">excursiones por el desierto de Marruecos</a>, se terminan generalmente en Marrakech o <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/ruta-de-3-dias-al-desierto-de-marrakech-a-fez" title="Excursión de 3 días de Marrakech a Fez por el desierto de Merzouga">Fez</a>, puedes escoger la opción que más te convenga.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-desierto-visitar-en-marruecos</id>
    <published>2022-09-26T14:53:06+01:00</published>
    <updated>2022-11-24T13:14:39+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-desierto-visitar-en-marruecos"/>
    <title>¿Qué desierto visitar en Marruecos?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[¿Tienes duda sobre qué desierto visitar? No te preocupes te vamos a ayudar a elegir, pero lo que está claro es que ¡vayas donde vayas en el Sáhara marroquí, dormir bajo este cielo es una experiencia que supera las expectativas!<p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-desierto-visitar-en-marruecos">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p> <img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/IMG_8637.jpg?v=1664200199" alt="tour desierto marruecos" style="float: none;"></p>
<p>En pareja, en familia, entre amigos o en solitario, visitar el desierto es un "must do &amp; see" en Marruecos. Los retos son enormes y <strong>pueden satisfacer cualquiera de tus deseos</strong>.</p>
<p>Como hay muchos desiertos allí, vamos a ayudarte a decidir qué desierto elegir, ¡porque de eso sí que sabemos un rato!</p>
<p>Así que abrocha tu cinturón y <strong>prepárate para la aventura</strong>…</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Cómo llegar al desierto de Marruecos</h2>
<p>Tienes la opción de alquilar un coche y conducir tu mismo, al fin y al cabo, <strong>un viaje al desierto es un viaje experiencial para salir de la rutina con un poco de aventura</strong>.</p>
<p>Si no te gusta conducir o simplemente no quieres preocuparte por la complejidad del camino, tranquilo:<strong> Descubre Desierto</strong> puede para llevarte de ida y vuelta mientras miras por la ventana a tu aire, porque hay mucho que ver sea cual sea el desierto que elijas.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Tipos de desiertos en Marruecos</h2>
<p>Antes de ver sus opciones, hablemos un poco del desierto en general y del Sáhara en particular.</p>
<p>Pensamos en el desierto como<strong> un mar de dunas gigantes</strong> hasta donde alcanza la vista. Pero eso es sólo una parte. Lo que está claro es que en las zonas desérticas llueve muy poco. Por eso, además de las dunas, hay zonas rocosas que se parecen más a la luna que a otra cosa.</p>
<p>El Sáhara, <strong>el mayor desierto cálido del mundo</strong>, tiene dos tipos principales de terreno que puedes encontrar y que debes conocer para decidir qué desierto ver en Marruecos.</p>
<p>Toma nota de estos dos conceptos:</p>
<p>- <strong>Hammada</strong> es el tipo de terreno árido que no tiene arena sino rocas.</p>
<p>- <strong>Erg</strong> es el nombre que reciben las grandes dunas de arena: de ahí los nombres de Erg Chebbi y Erg Chegaga, dos desiertos de nuestra lista.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">El desierto de Agafay</h2>
<p>La ciudad más cercana del desierto de Agafay es Marrakech, y desde allí estarás en el desierto en menos de 1 hora. Su principal ventaja es que está cerca de la ciudad más famosa de Marruecos y donde la mayoría de los viajeros vuelan.</p>
<p>Pero no esperas arena allí, porque es una meseta estéril donde se rasca ese picor de querer <strong>dormir en el desierto mientras se disfruta de un hermoso cielo nocturno estrellado</strong>.</p>
<p>Si se busca una auténtica experiencia en el desierto, no es la mejor opción. En cambio, si tienes muy poco tiempo y vas a Marrakech, Agafay sería un lugar estupendo.</p>
<p>Las actividades en el desierto de Agafay incluyen montar en camello, hacer un <strong>tour en quad</strong> y navegar en canoa en la hermosa Lalla Takerkoust, un embalse artificial.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Desierto de Zagora</h2>
<p>El desierto de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Zagora_(Marruecos)" target="_blank" title="Zagora" rel="noopener noreferrer">Zagora</a> es de clase Hammada, o sea un desierto pedregoso con poca arena. Se sitúa a unos 355 km de distancia de Marrakech, un viaje de unas 6 horas.</p>
<p>Una <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/excursion-de-2-dias-al-desierto-de-marrakech-a-zagora">excursión al desierto desde Marrakech Zagora</a> se puede efectuar en 2 días y una noche. Este tour está destinado para los viajeros que no disponen de mucho tiempo en su estancia en Marrakech, pero quieren <strong>vivir la magia del desierto</strong>.</p>
<p>Mientras atraviesas el árido desierto, no olvides detenerte a admirar los lugares históricos, como la Kasbah Aït Benhaddou. Es imposible permanecer impasible ante el encanto de este destacado decorado de varias películas. Las fortalezas y kasbhas del valle del Drâa no dejan de sorprender a sus visitantes; <strong>¡mil y una historias te esperan!</strong></p>
<h2 class="tt-title mt-5">Desierto de Erg Chegaga</h2>
<p>El destino es un desierto lejano destinado<strong> para viajeros aventureros</strong>: la espectacular y aparentemente infinita extensión de dunas del remoto Erg Chegaga, el mayor campo de dunas de Marruecos, a 9 horas en coche al sureste de Marrakech, cerca del pueblo de M'Hamid e inmediatamente cerca de la frontera con Argelia.</p>
<p>Es cierto que en Erg Chebbi las dunas son más altas, Chegaga gana en cambio por el ambiente: llegar hasta allí es la mitad de la diversión, en M'Hamid el asfalto se acaba y <strong>el vehículo 4x4 se vuelve fundamental</strong>. Se necesitan al menos 2 horas de conducción todoterreno para recorrer los 60 km de pista que llevan al Erg Chegaga atravesando la hamada, la extensión plana y desolada de rocas y piedras que precede al inicio de las arenas. Poco a poco desaparecen los escasos árboles, metro a metro el suelo se vuelve más arenoso, aparecen las primeras dunas, que se van haciendo más grandes a medida que se avanza.</p>
<p>El recorrido es emocionante y presenta la inmensidad del erg. <strong>En una excursión por el desierto de Erg Chegaga, uno se siente realmente lejos del mundo</strong>, en plena naturaleza. Es, con mucho, el itinerario más exótico y sahariano de todos los <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto">recorridos por el desierto de Marruecos</a> presentados en este post.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Desierto de Erg Chebbi</h2>
<p>Que suenen los tambores, porque hemos llegado al desierto marroquí más importante. No sólo lo decimos nosotros: sus dunas de hasta 150 metros y todos los que han estado aquí pueden dar fe de ello.</p>
<p>La ciudad más cercana a<strong> Erg Chebbi</strong> es Merzouga. De Marrakech a esa ciudad, hay unos 550 kilómetros, lo que supone unas 10 horas en coche.</p>
<p>De hecho, te aconsejamos que hagas esta ruta en al menos tres días, porque en el camino verás lugares que te sorprenderán.</p>
<p>El itinerario de tu <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/excursion-de-3-dias-desde-marrakech-al-desierto-de-merzouga">excursión por el desierto de Erg Chebbi desde Marrakech</a>, incluye la maravillosa Kasbah de Ait Ben Hadou y las Gargantas de Dadés, que son un puro espectáculo.</p>
<p>Si lo que busca es <strong>un desierto de imponentes dunas donde el concepto de espacio y tiempo es como algo de otra galaxia</strong>, Erg Chebbi es tu lugar.</p>
<p>Para vivir la magia de Erg Chebbi a todas las horas del día, con sus <strong>impresionantes amaneceres y atardeceres rojizos</strong>, dormir en una jaima es la mejor manera de hacerlo.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/excursioncompartida2diasdesiertoZagora-3.jpg?v=1663410934" alt="excursiones desierto marrakech" style="float: none;"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<p>Lo que está claro es que, vayas donde vayas en el desierto marroquí, <span> <strong>¡</strong></span><strong>dormir bajo este cielo es una experiencia que supera las expectativas!</strong></p>
<p> </p>]]>
    </content>
  </entry>
</feed>
