<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xml:lang="es" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:opensearch="http://a9.com/-/spec/opensearch/1.1/" xmlns:s="http://jadedpixel.com/-/spec/shopify">
  <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos.atom</id>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/tagged/nochevieja.atom"/>
  <title>Descubre Desierto - Viajes a Marruecos</title>
  <updated>2023-11-21T11:51:26+01:00</updated>
  <author>
    <name>Descubre Desierto</name>
  </author>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable</id>
    <published>2022-10-07T12:31:53+01:00</published>
    <updated>2022-11-21T15:35:51+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable"/>
    <title>Noche en el desierto: ¡Una idea original para celebrar el Año Nuevo con una Nochevieja inolvidable!</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[Mágica Nochevieja en el desierto: Espectáculo, Cena de Gala, Velada Animada ¡Un ambiente muy cálido está garantizado!<p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Bajo un sol radiante, con palmeras y grandes extensiones de arena: <strong>La Nochevieja en el desierto será mágica</strong>.</p>
<p>Aunque algunos quieran pasar las vacaciones de Navidad en casa, hay otra forma de pasar estos días en familia, amigos, pareja y porque no un viaje en solitario. Descubrir una tierra donde todo es diferente para vosotros, es <strong>una experiencia maravillosa que seguro será lo mejor para empezar un año nuevo</strong>.</p>
<p>Todo <strong>el entorno será mágico</strong>, esas ciudades y paisajes diferentes, la gente, el desierto.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<p><strong>¿Y por qué no pasar esta noche bajo las estrellas en una tienda de lujo? </strong></p>
<p>Estar en medio del desierto, contemplar la maravillosa puesta de sol, admirar la multitud de estrellas que salpican el cielo al anochecer, reunirse en torno a una hoguera, así es como se anuncia el encanto de la noche. Y lo más sería, <strong>¡recibir el primer amanecer del año nuevo en un lugar mágico como el desierto!</strong></p>
<p>Durante la Nochevieja en el desierto del Sáhara habrá espectáculo, una cena de gala, una velada animada... ¡Un ambiente muy cálido está garantizado!</p>
<p>Pasarás una <strong>Nochevieja inolvidable en uno de los lugares más bellos</strong> del desierto marroquí.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursion-privada-3dias-merzouga11.jpg?v=1665141403" style="float: none;" alt="Campamento de lujo excursión 3 días por el desierto de Merzouga"></div>
<p>Descubre Desierto te ofrece una serie de paquetes de Nochevieja que se pueden adaptar a tus deseos.</p>
<p>Aquí tienes los 3 mejores tours para pasar la <strong>NAVIDAD o la NOCHEVIEJA</strong> en el desierto de Marruecos:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Tour al desierto de Marrakech al desierto de Merzouga</strong></p>
</li>
</ol>
<p>La <a href="https://descubredesierto.com/products/excursion-de-3-dias-desde-marrakech-al-desierto-de-merzouga" title="Excursion de 3 días al desierto de Merzouga">excursión por el desierto más famosa de Marruecos</a> para disfrutar de cultura, naturaleza y aventura y vivir la ruta de las caravanas. Nuestro viaje por el sur de Marruecos te llevará de <strong>Marrakech</strong> al desierto de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Merzouga" title="Merzouga">Merzouga</a>, en una ruta llena de palmeras, oasis, kasbahs y emociones:</p>
<p>Este viaje puede hacerse en 3 días, pero recomendamos al menos realizar esa <a href="https://descubredesierto.com/products/tour-de-4-dias-al-desierto-desde-marrakech" title="Tour privado de 4 días por el desierto de Marruecos">excursión al desierto de Erg Chebbi en 4</a>, especialmente durante el invierno, cuando los días son cortos.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/excursion-desierto.jpg?v=1663587961" alt="Paseo en camello excursión 3 días desierto Marrakech" style="float: none;"></div>
<ol start="2">
<li>
<p><strong>Excursión de Marrakech a Fez por el desierto del Sáhara</strong></p>
</li>
</ol>
<p><strong>El recorrido navideño por Marruecos que más éxito tiene es el de Marrakech a Fez</strong>, a través del desierto. Cultura en la ciudad y aventura para pasarlo en grande, visitando las 2 emblemáticas ciudades imperiales, Marrakech y Fez, y las dunas del Sáhara de Merzouga (Erg Chebbi).</p>
<p>También se puede efectuar al revés, es decir, una e<a href="https://descubredesierto.com/products/3-dias-fez-a-marrakech-por-el-desierto-del-sahara" title="Excursión de Fez a Marrakech por el desierto de Merzouga">xcursión desde Fez a Marrakech, vía el desierto de Erg chebbi</a>.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursion-fez-marrakech.jpg?v=1665140599" alt="Fez a Marrakech excursion desierto Erg Chebbi" style="float: none;"></div>
<p> </p>
<ol start="3">
<li>
<p><strong>Tour 4x4 desde Marrakech al desierto de Erg Chegaga</strong></p>
</li>
</ol>
<p>Este <a href="https://descubredesierto.com/products/circuito-4x4-por-el-desierto-de-erg-chegaga" title="Ruta de aventura 4x4 al desierto desde Marrakech a Erg Chigaga">circuito 4x4 al desierto de Erg Chegaga</a> está destinado para<strong> los viajeros aventureros</strong>, ya que Erg chigaga es un desierto salvaje es accesible solo en vehículos 4x4 o motos. Por allí pasan algunas de las <strong>mejores rutas en 4×4</strong> y moto offroad del desierto de Marruecos.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/safari-4x4-erg-chegaga-marrakech.jpg?v=1665140755" alt="Safari 4x4 desierto Marrakech Erg Chegaga" style="float: none;"></div>
<p><strong>Descubre Desierto</strong> siempre puede adaptar los programas de las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Viajes y excursiones por el desierto de Marrakech y Fez">excursiones al desierto de Marruecos</a> en función de tus gustos, necesidades y días.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos</id>
    <published>2022-09-29T11:30:41+01:00</published>
    <updated>2022-11-21T15:08:53+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos"/>
    <title>Una noche en el desierto : ¿Qué esperar en un campamento del desierto de Marruecos?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[<p>¿Te imaginas dormir en el desierto bajo las estrellas y poder despertarte al amanecer sobre una duna? ¡Te puedo asegurar que es una experiencia que no olvidarás jamás!</p><p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>¿Te imaginas dormir en el desierto bajo las estrellas y poder despertarte al amanecer sobre una duna?</p>
<p><strong>¡Te puedo asegurar que es una experiencia que no olvidarás jamás!</strong></p>
<p>Hay muchas opciones para ir al desierto del Sáhara, por ejemplo alquilar un coche e ir por su cuenta. Pero la mejor y segura opción queda contratar una agencia que organizan <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Tours por el desierto de Marruecos">excursiones al desierto de Marruecos</a>, así te proporcionan coche con conductor, alojamientos, comidas y todo.</p>
<p>La mayoría de los turistas visitan Erg Chebbi en una <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto/products/excursion-compartida-de-3-dias-al-desierto-de-merzouga" title="Excursión de 3 días desde Marrakech a Merzouga">excursión por el desierto de al menos 3 días</a>, un trayecto de unas 9 horas desde Marrakech o a 8 horas <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/3-dias-fez-a-marrakech-por-el-desierto-del-sahara" title="Ruta por el desierto desde Fez a Marrakech en español">desde Fez</a>. También, <strong>para quienes les gusta la aventura</strong> y buscan la soledad, Erg Chigaga es buena opción. Erg Chegaga, está cerca de M'hamid, es un tour por el desierto menos popular porque su acceso es más difícil.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursiones-desierto-marruecos.jpg?v=1664446890" alt="noche desierto marruecos" style="float: none;"></div>
<p><strong>"Lo que hace bello al desierto -dijo el principito- es que en algún lugar esconde un pozo..."</strong></p>
<p>Antoine de Saint-Exupéry, El Principito.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Salida desde Marrakech</h2>
<p>Te recogen en tu hotel en Marrakech temprano para tomar rumbo al desierto, <strong>recorriendo las montañas del Atlas</strong> y disfrutando de unos paisajes fascinantes.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/kasbah-ait-ben-haddou.jpg?v=1663586347" style="float: none;" alt="kasbah ait benhaddou excursion desierto marrakech"></div>
<h2 class="tt-title mt-5"></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">Llegada al desierto y paseo en camello al atardecer</h2>
<p>Una vez en el desierto, <strong>los barcos del Sáhara te estarán esperando</strong>, y justo cuando el sol está bajando en el cielo, montas en camello.</p>
<p>Te adentras en las dunas hasta llegar a una lo suficientemente alta como para <strong>contemplar bien la puesta de sol</strong>. Te bajas de los camellos para disfrutar de la vista entre unos 20 a 30 minutos.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5">Cena y música de tambores bereberes</h2>
<p>Después de volver en camello al campamento, te reúnes con los demás huéspedes para cenar en la tienda principal (el restaurante del campamento J).</p>
<p>La cena consiste en platos locales, como tagines, ensaladas frescas, sopa marroquí (Harira), variedad de fruta fresca, frutas, etc.</p>
<p>Una vez que todo el mundo termina de comer, se dirige al exterior, donde hay <strong>una fogata y se comienza a llenar el aire con música bereber y tambores</strong>. Entre la amplia vista de las estrellas de esa noche en el <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto" title="Excursiones privadas por el desierto del Sáhara en Español">desierto del Sáhara</a>, las cálidas tazas de té y el suave ritmo de los tambores, ¡te quedas sin palabras!</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/fogata-noche-desierto-sahara.jpg?v=1664448740" alt="fogata noche desierto sahara marruecos" style="float: none;"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5"></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">Alojarse en una tienda privada</h2>
<p>Durante la <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto" title="Excursiones por el desierto desde Marrakech">excursión al desierto de Marrakech</a>, cada grupo de huéspedes dispone de <strong>una tienda de campaña y un baño privado</strong>. Aunque no se puede decir que sea una tienda de campaña, ya que es muy bonita. Es una auténtica acampada al estilo beduino, con alfombras en el suelo. Su interior es enorme, tiene una cama de matrimonio (puedes elegir camas individuales), una sala de estar y dos ventanas. También tiene tomas de corriente y lámparas eléctricas. A pesar de que el campamento es en medio del desierto, las duchas tienen agua caliente con una fuerte presión.</p>
<p>Durante la noche del desierto, pensarás que no podía existir imagen más preciosa, <strong>ni estrellas más brillantes que las que se ven desde un campo perdido en medio de la nada</strong>.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<p>No te olvides de ponerte el despertador para ver amanecer en lo alto de una duna. ¡Merece mucho la pena madrugar!</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Paseo en camello al amanecer</h2>
<p>Despiértate temprano para <strong>ver los rayos del sol asomando por las dunas</strong>, dando la bienvenida a otro caluroso día en el vasto desierto del Sáhara.</p>
<p>La siguiente mañana en el Sáhara empieza muy temprano, con un paseo en camello a las 6 de la mañana. Una vez más, se monta en camello y <strong>se adentra en las dunas</strong> hasta llegar a un buen punto de observación, <strong>para ver el amanecer</strong>.</p>
<p>Después de este viaje, te reúnes de nuevo con los otros grupos en la tienda comedor para desayunar.</p>
<p>Las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Circuitos al desierto del Sáhara de Marruecos">excursiones por el desierto de Marruecos</a>, se terminan generalmente en Marrakech o <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/ruta-de-3-dias-al-desierto-de-marrakech-a-fez" title="Excursión de 3 días de Marrakech a Fez por el desierto de Merzouga">Fez</a>, puedes escoger la opción que más te convenga.</p>]]>
    </content>
  </entry>
</feed>
