<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xml:lang="es" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:opensearch="http://a9.com/-/spec/opensearch/1.1/" xmlns:s="http://jadedpixel.com/-/spec/shopify">
  <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos.atom</id>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/tagged/como-vestirse-en-marruecos.atom"/>
  <title>Descubre Desierto - Viajes a Marruecos</title>
  <updated>2023-11-21T11:51:26+01:00</updated>
  <author>
    <name>Descubre Desierto</name>
  </author>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/lista-de-equipaje-para-marruecos-que-llevar-a-marruecos</id>
    <published>2022-09-29T15:10:42+01:00</published>
    <updated>2023-01-19T12:28:21+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/lista-de-equipaje-para-marruecos-que-llevar-a-marruecos"/>
    <title>Lista de equipaje para Marruecos: ¿Qué llevar a Marruecos?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[Si te vas a ir pronto de vacaciones a Marruecos y te preguntas: ¿qué debo llevar para pasarlo lo mejor posible? Aquí tienes una lista con todo lo que necesitas para disfrutar de tus vacaciones en Marruecos.<p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/lista-de-equipaje-para-marruecos-que-llevar-a-marruecos">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Aquí tienes una lista con todo lo que necesitas para disfrutar de tus <a href="https://descubredesierto.com/" title="Organizador de viajes en Marruecos">vacaciones en Marruecos</a>.</p>
<p><strong>Si te vas a ir pronto de vacaciones a Marruecos, te preguntarás qué debes llevar para pasarlo lo mejor posible</strong> y enfrentarte sin problemas al calor, las condiciones del desierto, los entornos costeros, las regiones montañosas imponentes, las ciudades bulliciosas y casi todo lo demás <strong>en este apasionante destino que realmente lo tiene todo</strong>.</p>
<p>No es como pasar una temporada en un típico lugar de vacaciones en el que lo único que se necesita es ropa de playa y algo elegante para salir por la noche. En Marruecos, hay que estar preparado, y bien vestido, para las muchas condiciones y entornos en los que te encuentras - es cierto no sólo para las muchas personas que <strong>visitan este vibrante país del norte de África</strong>, sino también para la gente que vive allí.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/ropa-fez-marruecos.jpg?v=1664459097" alt="que ropa llevar fez marruecos" style="float: none;"></div>
<p>Así que para ayudarte y empacar las cosas correctas en tu maleta, hemos reunido esta<strong> lista esencial para empacar las vacaciones en Marruecos</strong>.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Ropa</h2>
<p>Deberás vestirte adecuadamente para los lugares que vayas a visitar en Marruecos. Puede tratarse de viajes a las numerosas y bellas ciudades, así como de <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Tour al desierto desde Marrakech y Fez">excursiones al poderoso desierto del Sáhara </a>que bordea Marruecos, y más allá.</p>
<p>Es posible que te dirijas al Sáhara en <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto" title="circuitos privados y lujosos por el desierto desde Marrakech y Fez">una excursión por el desierto de Marrakech</a> en dos o tres días, o hasta una semana o más, y allí las condiciones pueden ser difíciles, ya que hace un calor abrasador durante el día y temperaturas mucho más bajas por la noche, pero lo suficientemente cálidas como para no necesitar ropa pesada.</p>
<p>Además, existe la posibilidad real de que se produzcan tormentas de arena, lo que puede dificultar o incluso imposibilitar la visión de cualquier cosa, y se puede acabar cubierto de arena.</p>
<p>Además, si vas <strong>a montar en camello</strong>, como hacen muchos visitantes, tendrás que vestirte para la ocasión. Para la mayoría de estas <a href="https://descubredesierto.com/collections/actividades-en-marrakech" title="Actividades en Marrakech y sus alrededores">actividades en Marrakech</a> y <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto" title="Tour desierto de Marrakech finalizando en Marrakech o Fez">excursiones al desierto del Sáhara</a>, la típica ropa de vacaciones de pantalones cortos, camisetas y chanclas está descartada. Necesitará ropa gruesa, como vaqueros, chaquetas y botas de montaña, y pañuelos o turbantes para cubrirse la cara y la cabeza.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Vestirse en público</h2>
<p>En general, para los días en los que se planea simplemente <a href="https://descubredesierto.com/collections/actividades-en-marrakech/products/visita-privada-y-guiada-por-marrakech" title="Visita privada en español con guía en Marrakech">pasear por las fascinantes y sinuosas calles de lugares como Marrakech</a>, Fez, Chaouen, Casablanca y otras ciudades fascinantes, y echar un vistazo a los coloridos mercados, es mejor llevar pantalones y faldas holgados o vestidos que lleguen hasta las rodillas, al menos, para mantenerse fresco en el calor y poder disfrutar; y aunque los marroquíes no suelen llevar pantalones cortos, los turistas pueden vestirse con ellos.</p>
<p>Es importante tener en cuenta que <strong>estarás visitando un país profundamente conservador</strong> y que, por lo general, no permite mostrar mucha piel, aunque en las zonas de playa, obviamente, no hay problema en ir en traje de baño, incluidos los bikinis. Respetar <strong>la cultura ancestral de Marruecos</strong> evitará que se produzcan situaciones <span>embarazosas</span> , sobre todo en los pueblos y pequeñas ciudades.</p>
<p>Un sombrero también es esencial para evitar el sobrecalentamiento en Marruecos, así como unas gafas de sol de calidad con filtro UV, para proteger los ojos de la luz extremadamente brillante. Y para la piel expuesta, asegúrate de ponerte mucha protección solar, de un factor alto -50 es lo mejor- para no arriesgarte a sufrir quemaduras solares, y intenta usar un protector solar de factor igualmente alto para los labios, que son sensibles y más propensos a quemarse.</p>
<div style="text-align: start;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/ropa-chauen-marruecos.jpg?v=1664460185" alt="que ropa poner marruecos chaouen" style="float: none;"></div>
<h2></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">En el desierto del Sáhara de Marruecos</h2>
<p>Las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Rutas y circuitos privados y compartidos al desierto de Marrakech">excursiones por el desierto del Sáhara </a>-el mayor desierto cálido del mundo y que se extiende por gran parte del norte de África- exigen requisitos especiales. Hay que <strong>poner ropa ligera durante el día</strong> y, sobre todo, abrigarse bien por la noche, cuando las temperaturas caen en picado por la falta de nubes aislantes. <strong>Subirse a un camello</strong> sólo con pantalones cortos garantiza que se bajará de la criatura con arañazos debido a su pelo áspero y su piel rugosa, y con quemaduras en las piernas expuestas a pleno sol.<strong> El Sáhara no es un lugar para ir a la moda</strong>, pero sí para vestirse con ropa protectora y resistente que le asegure una estancia emocionante en este lugar tan mágico sin sufrir calor, frío o lesiones. Piensa en vaqueros, chaquetas, jerséis (si vas a pasar la noche), bufandas y gorros.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/excursion2diascompartidoZagora.jpg?v=1663410992" alt="que empacar en una excursion al desierto de Marrakech" style="float: none;"></div>
<p> </p>
<h2 class="tt-title mt-5">En la montaña</h2>
<p>También tendrás que vestirte adecuadamente si vas a realizar <a href="https://descubredesierto.com/pages/excursiones-de-un-dia" title="Excursiones de 1 día desde Marrakech">una excursión por las increíbles montañas del Alto Atlas</a>, que se elevan hasta los 4.167 metros sobre el nivel del mar. Lo más probable es que no subas tanto al<strong> Toubkal</strong>, el pico más alto, pero sí estarás lo suficientemente alto como para que las temperaturas bajen un poco, por lo que es aconsejable llevar una capa de ropa adicional. También necesitarás llevar un calzado sólido para recorrer el terreno rocoso y <strong>disfrutar de las vistas de las espectaculares gargantas y encontrarse con el maravilloso pueblo bereber.</strong></p>
<div style="text-align: start;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/ropa-montana-marruecos.jpg?v=1664460332" alt="empacar ropa montaña marruecos" style="float: none;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5">Adaptador de viaje</h2>
<p>Es posible que lleves a Marruecos tu ordenador portátil, tu tableta o simplemente tu teléfono, ya sea para trabajar, ponerse al día con las noticias o hacer cualquier otra cosa, y sin duda necesitarán enchufarse y cargarse. Para evitar disgustos, si no encuentras un adaptador en <strong>Marruecos</strong>, o si tu alojamiento no dispone de él, lo mejor es llevar uno. Las tomas de corriente en Marruecos son de dos tipos, pero esencialmente, ambas aceptan dos clavijas redondas, y el voltaje del país es generalmente de 220V, por lo que necesitará un convertidor si no es adecuado para tus dispositivos.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Repelente de insectos</h2>
<p>Por último, como en Marruecos hay mosquitos y otros bichos, es una buena idea añadir un repelente de insectos a <strong>la lista de equipaje de tus vacaciones en Marruecos</strong>. Y no estarías mal  llevar también algún medicamento para los malestares estomacales, debido a los diferentes alimentos a los que puedes no estar acostumbrado, y para el mareo, si también es necesario, para hacer frente a las carreteras ventosas y montañosas.</p>
<p><strong>¿Sueñas con unas vacaciones en el mágico Marruecos pero no sabe dónde ir?</strong> Habla hoy mismo con los expertos en viajes a Marruecos de <a href="https://descubredesierto.com/" title="Descubre Desierto - Excursiones y actividades en Marrakech y Marruecos">Descubre Desierto</a> y pronto podrás disfrutar de unas inigualables vacaciones.</p>]]>
    </content>
  </entry>
</feed>
