<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xml:lang="es" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:opensearch="http://a9.com/-/spec/opensearch/1.1/" xmlns:s="http://jadedpixel.com/-/spec/shopify">
  <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos.atom</id>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/tagged/paseo-en-camello-marrakech.atom"/>
  <title>Descubre Desierto - Viajes a Marruecos</title>
  <updated>2023-11-21T11:51:26+01:00</updated>
  <author>
    <name>Descubre Desierto</name>
  </author>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/cual-es-el-desierto-mas-bonito-de-marrakech</id>
    <published>2023-11-21T11:51:26+01:00</published>
    <updated>2024-07-22T10:39:28+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/cual-es-el-desierto-mas-bonito-de-marrakech"/>
    <title>¿Cuál es el desierto más bonito de Marrakech?</title>
    <author>
      <name>Mohamed Amine Boulaid</name>
    </author>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p data-mce-fragment="1"><strong>Marrakech</strong>, conocida como la "Ciudad Roja" de Marruecos, es un destino turístico fascinante que atrae a visitantes de todo el mundo con su encanto exótico, su cultura rica y su belleza natural. Uno de los aspectos más destacados de una visita a Marrakech es la posibilidad de explorar los desiertos que rodean la ciudad, <strong>una experiencia que promete aventura y paisajes impresionantes</strong>. Pero, ¿cuál es el desierto más bonito de Marrakech? En este artículo, vamos a explorar algunas de las opciones más impresionantes para aquellos que deseen adentrarse en las dunas y arenas doradas de Marruecos.</p>
<div style="text-align: left;"><img alt="Excursion de 3 dias al desierto de Merzouga" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/Leticia_descubre_desierto07.jpg?v=1721641093" style="float: none;"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursión al desierto del Sahara desde Marrakech</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Para aquellos que desean vivir la experiencia completa del desierto, una <strong data-mce-fragment="1">excursión al desierto del Sahara desde Marrakech</strong> es una opción emocionante. Aunque el Sahara se encuentra a cierta distancia de Marrakech, la aventura y la belleza que ofrece valen la pena. Uno de los destinos más destacados para estas excursiones es Erg Chebbi, ubicado en Merzouga, a unas 10 horas en coche desde Marrakech. Erg Chebbi es famoso por sus enormes dunas de arena naranja y amarilla que se elevan majestuosamente en el horizonte. Estas dunas pueden alcanzar alturas de hasta 150 metros, lo que proporciona un telón de fondo espectacular para actividades como el sandboarding y el paseo en camello al atardecer. Pasar una noche en un campamento en el desierto bajo un cielo estrellado es una experiencia inolvidable que muchos visitantes eligen disfrutar en Erg Chebbi.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Actividades en Erg Chebbi</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Erg Chebbi ofrece una variedad de actividades emocionantes para los visitantes. Algunas de las actividades más populares incluyen:</p>
<ul data-mce-fragment="1">
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Paseo en camello</strong>: Nada dice "desierto" como un paseo en camello por las dunas de Erg Chebbi. Los camellos son animales majestuosos y son la forma tradicional de moverse por el desierto.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Sandboarding</strong>: Si eres un amante de la adrenalina, prueba el sandboarding en las dunas. Deslizarte por las laderas de arena es una experiencia emocionante que te dejará con una sonrisa en el rostro.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Excursiones en quad</strong>: Si prefieres una experiencia más rápida y emocionante, puedes explorar las dunas en quad. Esta actividad te permitirá recorrer el desierto a mayor velocidad y explorar áreas más amplias.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Campamentos en el desierto</strong>: Puedes pasar la noche en campamentos beduinos tradicionales en Erg Chebbi. Disfruta de la música bereber, la comida deliciosa y observa las estrellas en un cielo nocturno despejado.</li>
</ul>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursiones en Marrakech</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Si tu tiempo es limitado pero aún deseas experimentar la magia del desierto, las <a title="excursión desierto sahara desde marrakech" href="https://descubredesierto.com/"><strong data-mce-fragment="1">excursiones en Marrakech</strong></a> son una excelente opción. Una de las opciones más cercanas es el desierto de Agafay, ubicado a solo una hora en coche desde Marrakech. Aunque no tiene las altas dunas de Erg Chebbi, Agafay es un lugar perfecto para realizar excursiones en quad, paseos en camello y disfrutar de una cena bajo las estrellas en un campamento beduino. La proximidad a Marrakech lo convierte en una opción conveniente para aquellos que tienen un tiempo limitado.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Explorando Agafay</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">El <a title="Cena y paseo en camello en el desierto de Agafay" href="https://descubredesierto.com/products/cena-y-paseo-en-camello-en-campamento-de-lujo-por-el-desierto-de-agafay">desierto de Agafay</a> ofrece una serie de actividades interesantes:</p>
<ul data-mce-fragment="1">
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Excursiones en quad</strong>: Súbete a un quad y explora el terreno accidentado de Agafay. Esta emocionante experiencia te llevará a través de cañones, lechos de ríos secos y colinas rocosas.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Paseos en camello</strong>: A pesar de no tener dunas altas, Agafay ofrece paseos en camello que te permiten disfrutar del paisaje desértico y la cultura local.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Cena bajo las estrellas</strong>: Termina el día con una cena en un campamento beduino. Saborea platos tradicionales marroquíes mientras observas el cielo estrellado.</li>
</ul>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursión al desierto de Marruecos</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Una <strong data-mce-fragment="1">excursión al desierto de Marruecos</strong> es una experiencia única que te permite explorar las maravillas naturales y culturales de este país. Ya sea que elijas Erg Chebbi en Merzouga o Agafay cerca de Marrakech, vivirás momentos inolvidables.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Excursiones al desierto de Merzouga</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Si tienes la oportunidad de viajar a Merzouga, las <strong data-mce-fragment="1">excursiones al desierto de Merzouga</strong> te permitirán descubrir las impresionantes dunas de Erg Chebbi y experimentar la autenticidad de la cultura bereber. Desde paseos en camello hasta emocionantes actividades como el sandboarding y las excursiones en quad, Merzouga es un destino imperdible para los amantes de la aventura.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Zagora: La puerta de entrada al desierto del Sahara</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Si estás dispuesto a hacer un viaje más largo desde Marrakech (unas 7-8 horas en coche), llegarás a Zagora, una ciudad que sirve como puerta de entrada al desierto del Sahara en Marruecos. Si bien las dunas de Zagora, conocidas como "pequeñas dunas", no son tan impresionantes como las de Erg Chebbi, la belleza del paisaje y la autenticidad de la experiencia hacen que esta región sea especial. Aquí, puedes realizar paseos en camello, explorar oasis y visitar pueblos bereberes tradicionales, sumergiéndote en la cultura del desierto.</p>
<p data-mce-fragment="1"><strong data-mce-fragment="1">Descubre Zagora</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Zagora ofrece una serie de actividades y experiencias únicas:</p>
<ul data-mce-fragment="1">
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Paseos en camello</strong>: Al igual que en otros desiertos de Marruecos, los paseos en camello son una actividad popular en<a title="Desierto de Zagora" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Zagora_(Marruecos)" target="_blank"> Zagora</a>. Explora las dunas y disfruta de la tranquilidad del desierto.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Visita a los oasis</strong>: Los oasis de Zagora son un oasis verde en medio del desierto. Puedes visitarlos y aprender sobre la agricultura tradicional en estas áreas.</li>
<li data-mce-fragment="1">
<strong data-mce-fragment="1">Pueblos bereberes</strong>: Haz una excursión a los pueblos bereberes locales y conoce la cultura y el estilo de vida de estas comunidades históricas.</li>
</ul>
<p data-mce-fragment="1">Entonces, <strong>¿cuál es el desierto más bonito de Marrakech?</strong> La respuesta depende de tus preferencias personales y del tiempo que tengas disponible. Erg Chebbi, con sus majestuosas dunas, es la elección favorita de muchos aventureros. Agafay es una excelente opción para quienes buscan una experiencia más cercana a la ciudad, mientras que Zagora ofrece un vistazo auténtico al Sahara. En última instancia, <strong>cualquier elección te llevará a un mundo de maravillas naturales y culturales que te dejarán con recuerdos duraderos de tu viaje a Marruecos.</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Ya sea que elijas las altas dunas de Erg Chebbi, la comodidad cercana de Agafay o la autenticidad de Zagora, una cosa es segura: explorar los desiertos de Marruecos desde Marrakech es una aventura inolvidable que te conectará con<strong> la belleza y la historia de esta región única en el mundo.</strong></p>
<p data-mce-fragment="1">Así que, ¿cuál será tu elección? ¿Te aventurarás en las dunas doradas del Sahara o explorarás el paisaje escénico de Agafay? Cualquiera que sea tu decisión, te espera una experiencia inolvidable en uno de los desiertos más impresionantes de Marruecos.</p>
<p data-mce-fragment="1">Espero que esta información te haya sido útil y que tu <strong>viaje al desierto de Marruecos</strong> desde Marrakech sea una experiencia emocionante y enriquecedora. <strong>¡Disfruta de tu aventura en el desierto!</strong></p>
<p data-mce-fragment="1"> </p>
<p data-mce-fragment="1"> </p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable</id>
    <published>2022-10-07T12:31:53+01:00</published>
    <updated>2022-11-21T15:35:51+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable"/>
    <title>Noche en el desierto: ¡Una idea original para celebrar el Año Nuevo con una Nochevieja inolvidable!</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[Mágica Nochevieja en el desierto: Espectáculo, Cena de Gala, Velada Animada ¡Un ambiente muy cálido está garantizado!<p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-idea-original-para-celebrar-el-ano-nuevo-con-una-nochevieja-inolvidable">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Bajo un sol radiante, con palmeras y grandes extensiones de arena: <strong>La Nochevieja en el desierto será mágica</strong>.</p>
<p>Aunque algunos quieran pasar las vacaciones de Navidad en casa, hay otra forma de pasar estos días en familia, amigos, pareja y porque no un viaje en solitario. Descubrir una tierra donde todo es diferente para vosotros, es <strong>una experiencia maravillosa que seguro será lo mejor para empezar un año nuevo</strong>.</p>
<p>Todo <strong>el entorno será mágico</strong>, esas ciudades y paisajes diferentes, la gente, el desierto.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<p><strong>¿Y por qué no pasar esta noche bajo las estrellas en una tienda de lujo? </strong></p>
<p>Estar en medio del desierto, contemplar la maravillosa puesta de sol, admirar la multitud de estrellas que salpican el cielo al anochecer, reunirse en torno a una hoguera, así es como se anuncia el encanto de la noche. Y lo más sería, <strong>¡recibir el primer amanecer del año nuevo en un lugar mágico como el desierto!</strong></p>
<p>Durante la Nochevieja en el desierto del Sáhara habrá espectáculo, una cena de gala, una velada animada... ¡Un ambiente muy cálido está garantizado!</p>
<p>Pasarás una <strong>Nochevieja inolvidable en uno de los lugares más bellos</strong> del desierto marroquí.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursion-privada-3dias-merzouga11.jpg?v=1665141403" style="float: none;" alt="Campamento de lujo excursión 3 días por el desierto de Merzouga"></div>
<p>Descubre Desierto te ofrece una serie de paquetes de Nochevieja que se pueden adaptar a tus deseos.</p>
<p>Aquí tienes los 3 mejores tours para pasar la <strong>NAVIDAD o la NOCHEVIEJA</strong> en el desierto de Marruecos:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Tour al desierto de Marrakech al desierto de Merzouga</strong></p>
</li>
</ol>
<p>La <a href="https://descubredesierto.com/products/excursion-de-3-dias-desde-marrakech-al-desierto-de-merzouga" title="Excursion de 3 días al desierto de Merzouga">excursión por el desierto más famosa de Marruecos</a> para disfrutar de cultura, naturaleza y aventura y vivir la ruta de las caravanas. Nuestro viaje por el sur de Marruecos te llevará de <strong>Marrakech</strong> al desierto de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Merzouga" title="Merzouga">Merzouga</a>, en una ruta llena de palmeras, oasis, kasbahs y emociones:</p>
<p>Este viaje puede hacerse en 3 días, pero recomendamos al menos realizar esa <a href="https://descubredesierto.com/products/tour-de-4-dias-al-desierto-desde-marrakech" title="Tour privado de 4 días por el desierto de Marruecos">excursión al desierto de Erg Chebbi en 4</a>, especialmente durante el invierno, cuando los días son cortos.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/excursion-desierto.jpg?v=1663587961" alt="Paseo en camello excursión 3 días desierto Marrakech" style="float: none;"></div>
<ol start="2">
<li>
<p><strong>Excursión de Marrakech a Fez por el desierto del Sáhara</strong></p>
</li>
</ol>
<p><strong>El recorrido navideño por Marruecos que más éxito tiene es el de Marrakech a Fez</strong>, a través del desierto. Cultura en la ciudad y aventura para pasarlo en grande, visitando las 2 emblemáticas ciudades imperiales, Marrakech y Fez, y las dunas del Sáhara de Merzouga (Erg Chebbi).</p>
<p>También se puede efectuar al revés, es decir, una e<a href="https://descubredesierto.com/products/3-dias-fez-a-marrakech-por-el-desierto-del-sahara" title="Excursión de Fez a Marrakech por el desierto de Merzouga">xcursión desde Fez a Marrakech, vía el desierto de Erg chebbi</a>.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursion-fez-marrakech.jpg?v=1665140599" alt="Fez a Marrakech excursion desierto Erg Chebbi" style="float: none;"></div>
<p> </p>
<ol start="3">
<li>
<p><strong>Tour 4x4 desde Marrakech al desierto de Erg Chegaga</strong></p>
</li>
</ol>
<p>Este <a href="https://descubredesierto.com/products/circuito-4x4-por-el-desierto-de-erg-chegaga" title="Ruta de aventura 4x4 al desierto desde Marrakech a Erg Chigaga">circuito 4x4 al desierto de Erg Chegaga</a> está destinado para<strong> los viajeros aventureros</strong>, ya que Erg chigaga es un desierto salvaje es accesible solo en vehículos 4x4 o motos. Por allí pasan algunas de las <strong>mejores rutas en 4×4</strong> y moto offroad del desierto de Marruecos.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/safari-4x4-erg-chegaga-marrakech.jpg?v=1665140755" alt="Safari 4x4 desierto Marrakech Erg Chegaga" style="float: none;"></div>
<p><strong>Descubre Desierto</strong> siempre puede adaptar los programas de las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Viajes y excursiones por el desierto de Marrakech y Fez">excursiones al desierto de Marruecos</a> en función de tus gustos, necesidades y días.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos</id>
    <published>2022-09-29T11:30:41+01:00</published>
    <updated>2022-11-21T15:08:53+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos"/>
    <title>Una noche en el desierto : ¿Qué esperar en un campamento del desierto de Marruecos?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[<p>¿Te imaginas dormir en el desierto bajo las estrellas y poder despertarte al amanecer sobre una duna? ¡Te puedo asegurar que es una experiencia que no olvidarás jamás!</p><p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/una-noche-en-el-desierto-que-esperar-en-un-campamento-del-desierto-de-marruecos">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>¿Te imaginas dormir en el desierto bajo las estrellas y poder despertarte al amanecer sobre una duna?</p>
<p><strong>¡Te puedo asegurar que es una experiencia que no olvidarás jamás!</strong></p>
<p>Hay muchas opciones para ir al desierto del Sáhara, por ejemplo alquilar un coche e ir por su cuenta. Pero la mejor y segura opción queda contratar una agencia que organizan <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Tours por el desierto de Marruecos">excursiones al desierto de Marruecos</a>, así te proporcionan coche con conductor, alojamientos, comidas y todo.</p>
<p>La mayoría de los turistas visitan Erg Chebbi en una <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto/products/excursion-compartida-de-3-dias-al-desierto-de-merzouga" title="Excursión de 3 días desde Marrakech a Merzouga">excursión por el desierto de al menos 3 días</a>, un trayecto de unas 9 horas desde Marrakech o a 8 horas <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/3-dias-fez-a-marrakech-por-el-desierto-del-sahara" title="Ruta por el desierto desde Fez a Marrakech en español">desde Fez</a>. También, <strong>para quienes les gusta la aventura</strong> y buscan la soledad, Erg Chigaga es buena opción. Erg Chegaga, está cerca de M'hamid, es un tour por el desierto menos popular porque su acceso es más difícil.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/excursiones-desierto-marruecos.jpg?v=1664446890" alt="noche desierto marruecos" style="float: none;"></div>
<p><strong>"Lo que hace bello al desierto -dijo el principito- es que en algún lugar esconde un pozo..."</strong></p>
<p>Antoine de Saint-Exupéry, El Principito.</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Salida desde Marrakech</h2>
<p>Te recogen en tu hotel en Marrakech temprano para tomar rumbo al desierto, <strong>recorriendo las montañas del Atlas</strong> y disfrutando de unos paisajes fascinantes.</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/products/kasbah-ait-ben-haddou.jpg?v=1663586347" style="float: none;" alt="kasbah ait benhaddou excursion desierto marrakech"></div>
<h2 class="tt-title mt-5"></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">Llegada al desierto y paseo en camello al atardecer</h2>
<p>Una vez en el desierto, <strong>los barcos del Sáhara te estarán esperando</strong>, y justo cuando el sol está bajando en el cielo, montas en camello.</p>
<p>Te adentras en las dunas hasta llegar a una lo suficientemente alta como para <strong>contemplar bien la puesta de sol</strong>. Te bajas de los camellos para disfrutar de la vista entre unos 20 a 30 minutos.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5">Cena y música de tambores bereberes</h2>
<p>Después de volver en camello al campamento, te reúnes con los demás huéspedes para cenar en la tienda principal (el restaurante del campamento J).</p>
<p>La cena consiste en platos locales, como tagines, ensaladas frescas, sopa marroquí (Harira), variedad de fruta fresca, frutas, etc.</p>
<p>Una vez que todo el mundo termina de comer, se dirige al exterior, donde hay <strong>una fogata y se comienza a llenar el aire con música bereber y tambores</strong>. Entre la amplia vista de las estrellas de esa noche en el <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto" title="Excursiones privadas por el desierto del Sáhara en Español">desierto del Sáhara</a>, las cálidas tazas de té y el suave ritmo de los tambores, ¡te quedas sin palabras!</p>
<div style="text-align: left;"><img src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/fogata-noche-desierto-sahara.jpg?v=1664448740" alt="fogata noche desierto sahara marruecos" style="float: none;"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<h2 class="tt-title mt-5"></h2>
<h2 class="tt-title mt-5">Alojarse en una tienda privada</h2>
<p>Durante la <a href="https://descubredesierto.com/collections/tours-compartidos-al-desierto" title="Excursiones por el desierto desde Marrakech">excursión al desierto de Marrakech</a>, cada grupo de huéspedes dispone de <strong>una tienda de campaña y un baño privado</strong>. Aunque no se puede decir que sea una tienda de campaña, ya que es muy bonita. Es una auténtica acampada al estilo beduino, con alfombras en el suelo. Su interior es enorme, tiene una cama de matrimonio (puedes elegir camas individuales), una sala de estar y dos ventanas. También tiene tomas de corriente y lámparas eléctricas. A pesar de que el campamento es en medio del desierto, las duchas tienen agua caliente con una fuerte presión.</p>
<p>Durante la noche del desierto, pensarás que no podía existir imagen más preciosa, <strong>ni estrellas más brillantes que las que se ven desde un campo perdido en medio de la nada</strong>.</p>
<div style="text-align: left;"></div>
<p>No te olvides de ponerte el despertador para ver amanecer en lo alto de una duna. ¡Merece mucho la pena madrugar!</p>
<h2 class="tt-title mt-5">Paseo en camello al amanecer</h2>
<p>Despiértate temprano para <strong>ver los rayos del sol asomando por las dunas</strong>, dando la bienvenida a otro caluroso día en el vasto desierto del Sáhara.</p>
<p>La siguiente mañana en el Sáhara empieza muy temprano, con un paseo en camello a las 6 de la mañana. Una vez más, se monta en camello y <strong>se adentra en las dunas</strong> hasta llegar a un buen punto de observación, <strong>para ver el amanecer</strong>.</p>
<p>Después de este viaje, te reúnes de nuevo con los otros grupos en la tienda comedor para desayunar.</p>
<p>Las <a href="https://descubredesierto.com/pages/tours-al-desierto" title="Circuitos al desierto del Sáhara de Marruecos">excursiones por el desierto de Marruecos</a>, se terminan generalmente en Marrakech o <a href="https://descubredesierto.com/collections/rutas-privadas-y-de-lujo-al-desierto/products/ruta-de-3-dias-al-desierto-de-marrakech-a-fez" title="Excursión de 3 días de Marrakech a Fez por el desierto de Merzouga">Fez</a>, puedes escoger la opción que más te convenga.</p>]]>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-ver-en-marrakech</id>
    <published>2022-09-27T14:08:36+01:00</published>
    <updated>2024-07-16T18:28:09+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-ver-en-marrakech"/>
    <title>¿Qué ver en Marrakech?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[<p><span>Marrakech es una experiencia sensorial, de colores vibrantes, sabores, olores, sonidos y vistas únicas. </span><span>Es mundialmente famosa por sus mercados en la Medina, pero hay mucho más que hacer en Marrakech...</span></p><p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-ver-en-marrakech">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<h2 class="tt-title">Lugares imprescindibles que no puedes perderte en un viaje a Marrakech</h2>
<p>Marrakech es algo más que una antigua ciudad de Marruecos. <strong>Es una experiencia sensorial, de colores vibrantes, sabores, olores, sonidos y vistas únicas</strong>. Es mundialmente famosa por sus mercados y sus compras en la Medina, pero hay mucho más que hacer en Marrakech. Una vez que hayas sido testigo de la <strong>fascinante mezcla de cultura europea, de Oriente Medio y africana</strong>, sal de la ciudad para disfrutar de un inigualable paisaje montañoso y desértico.</p>
<p>En este post, te presentamos una guía completa con lugares imprescindibles que debes visitar en Marrakech. Desde sus mercados bulliciosos y palacios históricos hasta sus tranquilos jardines y hammams tradicionales, Marrakech tiene algo para todos los gustos.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">1. Plaza Jemaa el-Fna</h3>
<p>Es el corazón de la Medina y un lugar lleno de vida a todas horas. Por la mañana es un hervidero de actividad local, mientras que al atardecer se llena de puestos de comida y entretenimiento. Es ideal para observar el ambiente desde la terraza del Café Glacier. La Plaza Jemaa el-Fna es un lugar imprescindible que ver en Marrakech y uno de los puntos más emblemáticos de la ciudad.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">2. Mezquita Koutoubia</h3>
<p>La mezquita más grande de Marrakech y un icono de la ciudad. Su minarete de 66 metros es visible desde muchos puntos de la ciudad. Aunque no se permite la entrada a no musulmanes, es impresionante observarla desde sus jardines.</p>
<div style="text-align: left;"><img height="574" width="804" style="float: none;" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/koutoubia-marrakech.jpg?v=1721051185" alt="que-ver-en-marrakech-koutoubia"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">3. El Zoco</h3>
<p>Un laberinto de callejuelas llenas de tiendas y puestos de comida. Es un lugar ideal para comprar artesanías locales como farolillos, babuchas, especias y alfombras. Recomendamos perderse por el Souk des Teinturiers y la Plaza de las Especies.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 19:00, cierran los viernes por la mañana.</p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" alt="Zoco Medina Marrakech" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/marrakech-medina-marruecos.jpg?v=1721133353" width="2205" height="1465"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">4. Medersa Ben Youssef</h3>
<p>Una antigua escuela musulmana del siglo XIV, famosa por su impresionante arquitectura y decoración. Es un lugar perfecto para desconectar del ajetreo del zoco.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD (adultos), 30 MAD (niños menores de 12 años).<br> <strong>Página web:</strong> <a href="https://medersabenyoussef.ma" target="_new">Medersa Ben Youssef</a></p>
<h3 class="tt-title mt-5">5. Palacio de la Bahía</h3>
<p>Un impresionante palacio del siglo XIX con hermosos jardines y decoración detallada. A pesar de estar un poco abandonado, su visita merece la pena.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:00 a 18:30.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="https://palaisbahia.com" target="_new">Palais Bahia</a></p>
<h3 class="tt-title mt-5">6. El jardín Majorelle</h3>
<p>Un oasis de tranquilidad con más de 300 especies de plantas, fuentes y edificios azules. Diseñados por Jacques Majorelle y adquiridos por Yves Saint Laurent en 1980.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:00 a 18:30 (último acceso a las 18:00).<br> <strong>Tarifa:</strong> 165 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="https://jardinmajorelle.com" target="_new">Jardines Majorelle</a></p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" height="574" width="804" alt="visita marrakech jardin majorelle" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/jardin-majorelle.jpg?v=1664284045"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">7. Tumbas Saadíes</h3>
<p>Descubiertas en 1917, estas tumbas del siglo XVI son el lugar de descanso de la dinastía Saadí. Destaca el mausoleo de la Sala de las Doce Columnas.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 16:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">8. Museo de Marrakech</h3>
<p>Ubicado en un palacio del siglo XIX, alberga exposiciones de arte marroquí y joyería bereber. La arquitectura y el patio interior son impresionantes.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 12:00 y de 15:00 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">9. El Jardín Secreto</h3>
<p>Un jardín de estilo árabe-andalusí abierto en 2016 después de años de olvido. Ofrece un ambiente fresco y relajante en plena Medina.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:30 a 18:30.<br> <strong>Tarifa:</strong> 60 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="http://lejardinsecretmarrakech.com" target="_new">Le Jardin Secret</a></p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/jardin-secreto-visita-guiada-marrakech.jpg?v=1721057109" alt="que-hacer-ver-marrakech"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">10. El Royal Mansour y La Mamounia</h3>
<p>Estos dos hoteles de Marrakech son simplemente hermosos. Si no puedes permitirte alojarse allí, puedes visitarlos libremente y/o tomar un café. Te sientes como si estuvieras en un palacio principesco porque todo es muy bonito y simétrico.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">11. Qubba Almorávide</h3>
<p>Uno de los pocos vestigios de la arquitectura almorávide en Marrakech. Construida en el siglo XII, destaca por su rica decoración.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:30 a 12:00 y de 14:30 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD (entrada combinada con el Museo de Marrakech y la Medersa Ben Youssef).</p>
<h3 class="tt-title mt-5">12. Museo Dar Si Said</h3>
<p>El museo más antiguo de Marrakech, alberga una colección de artesanía y joyería bereber en un hermoso palacio del siglo XIX.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 12:00 y de 15:00 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.</p>
<div style="text-align: left;"><img height="563" width="999" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/museo-dar-si-said.jpg?v=1721051428" alt="" style="float: none;"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">13. Jardines de Menara</h3>
<p>Un lugar perfecto para una escapada romántica con su estanque artificial y el Pabellón de la Menara. Las vistas del Atlas son impresionantes.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:00 a 17:00.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">14. Palmeral de Marrakech</h3>
<p>Ideal para actividades al aire libre como paseos en quad o buggy. Evita los paseos en camello para no contribuir al maltrato animal.</p>
<p><strong>15. Palacio El Badi</strong><br> Un testimonio de la grandeza pasada de Marrakech. Aunque en ruinas, su gran patio y las vistas desde los muros llenos de nidos de cigüeñas merecen la visita.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 17:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">16. Mellah (Barrio Judío)</h3>
<p>El antiguo barrio judío de Marrakech. Aquí puedes visitar la sinagoga Al Azama y el cementerio judío.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">17. Casa de la Fotografía</h3>
<p>Ofrece una fascinante colección de fotografías que documentan la historia de Marruecos desde el siglo XIX hasta el presente.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:30 a 19:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="http://maisondelaphotographie.ma" target="_new">Maison de la Photographie</a></p>
<h3 class="tt-title mt-5">18. Relajarse en un Hammam</h3>
<p>Un baño y un masaje exfoliante en un hammam tradicional son imprescindibles en Marrakech. Los hammams mixtos como Rosa Bonheur y Les Bains de Marrakech son ideales para turistas.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Varía según el hammam, generalmente de 9:00 a 21:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> Varía según el hammam y el tratamiento elegido.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">19. Excursión de 1 día desde Marrakech</h3>
<p>Marrakech es el punto de partida perfecto para explorar otros destinos fascinantes. Puedes hacer una<a title="Excursión de un día a Essaouira" href="https://descubredesierto.com/collections/excursiones-privadas-de-un-dia-desde-marrakech"> </a><a href="https://descubredesierto.com/products/excursion-de-un-dia-a-essaouira-desde-marrakech" title="Excursión de un día a Essaouira">excursión de un día a Essaouira</a>, una pintoresca ciudad costera con una medina encantadora y playas impresionantes. Otra opción popular es <a title="Excursión de 1 día desde Marrakech a las cascadas de Ouzoud" href="https://descubredesierto.com/products/excursion-privada-a-las-cascadas-de-ouzoud">visitar las Cascadas de Ouzoud</a>, una maravilla natural que ofrece senderos escénicos y refrescantes baños en sus aguas cristalinas. Estas excursiones te permitirán disfrutar de la belleza natural y cultural de Marruecos más allá de Marrakech.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Nota:</strong></span></p>
<p>Para evitar sorpresas, te recomendamos verificar siempre los horarios y tarifas actualizados en las páginas oficiales de cada monumento, ya que pueden estar sujetos a cambios.</p>
<p>Si deseas aprovechar al máximo tu visita a Marrakech, te recomendamos considerar una <a title="Visita guiada en Marrakech en Español" href="https://descubredesierto.com/products/visita-privada-y-guiada-por-marrakech">visita guiada Marrakech</a>. Un guía local no solo te proporcionará información detallada y contexto histórico de los sitios que visites, sino que también te ayudará a navegar por los zocos y negociar los mejores precios en las tiendas.</p>
<p>Cuando visitas Marrakech, sabras porque todos dicen que... <strong>Marrakech engancha</strong>!</p>]]>
    </content>
  </entry>
</feed>
