<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xml:lang="es" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:opensearch="http://a9.com/-/spec/opensearch/1.1/" xmlns:s="http://jadedpixel.com/-/spec/shopify">
  <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos.atom</id>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/tagged/tour-en-quad-marrakech.atom"/>
  <title>Descubre Desierto - Viajes a Marruecos</title>
  <updated>2023-11-21T11:51:26+01:00</updated>
  <author>
    <name>Descubre Desierto</name>
  </author>
  <entry>
    <id>https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-ver-en-marrakech</id>
    <published>2022-09-27T14:08:36+01:00</published>
    <updated>2024-07-16T18:28:09+01:00</updated>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-ver-en-marrakech"/>
    <title>¿Qué ver en Marrakech?</title>
    <author>
      <name>Descubre Desierto</name>
    </author>
    <summary type="html">
      <![CDATA[<p><span>Marrakech es una experiencia sensorial, de colores vibrantes, sabores, olores, sonidos y vistas únicas. </span><span>Es mundialmente famosa por sus mercados en la Medina, pero hay mucho más que hacer en Marrakech...</span></p><p><a class="read-more" href="https://descubredesierto.com/blogs/viajes-a-marruecos/que-ver-en-marrakech">Más</a></p>]]>
    </summary>
    <content type="html">
      <![CDATA[<h2 class="tt-title">Lugares imprescindibles que no puedes perderte en un viaje a Marrakech</h2>
<p>Marrakech es algo más que una antigua ciudad de Marruecos. <strong>Es una experiencia sensorial, de colores vibrantes, sabores, olores, sonidos y vistas únicas</strong>. Es mundialmente famosa por sus mercados y sus compras en la Medina, pero hay mucho más que hacer en Marrakech. Una vez que hayas sido testigo de la <strong>fascinante mezcla de cultura europea, de Oriente Medio y africana</strong>, sal de la ciudad para disfrutar de un inigualable paisaje montañoso y desértico.</p>
<p>En este post, te presentamos una guía completa con lugares imprescindibles que debes visitar en Marrakech. Desde sus mercados bulliciosos y palacios históricos hasta sus tranquilos jardines y hammams tradicionales, Marrakech tiene algo para todos los gustos.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">1. Plaza Jemaa el-Fna</h3>
<p>Es el corazón de la Medina y un lugar lleno de vida a todas horas. Por la mañana es un hervidero de actividad local, mientras que al atardecer se llena de puestos de comida y entretenimiento. Es ideal para observar el ambiente desde la terraza del Café Glacier. La Plaza Jemaa el-Fna es un lugar imprescindible que ver en Marrakech y uno de los puntos más emblemáticos de la ciudad.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">2. Mezquita Koutoubia</h3>
<p>La mezquita más grande de Marrakech y un icono de la ciudad. Su minarete de 66 metros es visible desde muchos puntos de la ciudad. Aunque no se permite la entrada a no musulmanes, es impresionante observarla desde sus jardines.</p>
<div style="text-align: left;"><img height="574" width="804" style="float: none;" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/koutoubia-marrakech.jpg?v=1721051185" alt="que-ver-en-marrakech-koutoubia"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">3. El Zoco</h3>
<p>Un laberinto de callejuelas llenas de tiendas y puestos de comida. Es un lugar ideal para comprar artesanías locales como farolillos, babuchas, especias y alfombras. Recomendamos perderse por el Souk des Teinturiers y la Plaza de las Especies.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 19:00, cierran los viernes por la mañana.</p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" alt="Zoco Medina Marrakech" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/marrakech-medina-marruecos.jpg?v=1721133353" width="2205" height="1465"></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">4. Medersa Ben Youssef</h3>
<p>Una antigua escuela musulmana del siglo XIV, famosa por su impresionante arquitectura y decoración. Es un lugar perfecto para desconectar del ajetreo del zoco.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD (adultos), 30 MAD (niños menores de 12 años).<br> <strong>Página web:</strong> <a href="https://medersabenyoussef.ma" target="_new">Medersa Ben Youssef</a></p>
<h3 class="tt-title mt-5">5. Palacio de la Bahía</h3>
<p>Un impresionante palacio del siglo XIX con hermosos jardines y decoración detallada. A pesar de estar un poco abandonado, su visita merece la pena.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:00 a 18:30.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="https://palaisbahia.com" target="_new">Palais Bahia</a></p>
<h3 class="tt-title mt-5">6. El jardín Majorelle</h3>
<p>Un oasis de tranquilidad con más de 300 especies de plantas, fuentes y edificios azules. Diseñados por Jacques Majorelle y adquiridos por Yves Saint Laurent en 1980.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:00 a 18:30 (último acceso a las 18:00).<br> <strong>Tarifa:</strong> 165 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="https://jardinmajorelle.com" target="_new">Jardines Majorelle</a></p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" height="574" width="804" alt="visita marrakech jardin majorelle" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/jardin-majorelle.jpg?v=1664284045"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">7. Tumbas Saadíes</h3>
<p>Descubiertas en 1917, estas tumbas del siglo XVI son el lugar de descanso de la dinastía Saadí. Destaca el mausoleo de la Sala de las Doce Columnas.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 16:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">8. Museo de Marrakech</h3>
<p>Ubicado en un palacio del siglo XIX, alberga exposiciones de arte marroquí y joyería bereber. La arquitectura y el patio interior son impresionantes.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 12:00 y de 15:00 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">9. El Jardín Secreto</h3>
<p>Un jardín de estilo árabe-andalusí abierto en 2016 después de años de olvido. Ofrece un ambiente fresco y relajante en plena Medina.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:30 a 18:30.<br> <strong>Tarifa:</strong> 60 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="http://lejardinsecretmarrakech.com" target="_new">Le Jardin Secret</a></p>
<div style="text-align: left;"><img style="float: none;" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/jardin-secreto-visita-guiada-marrakech.jpg?v=1721057109" alt="que-hacer-ver-marrakech"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">10. El Royal Mansour y La Mamounia</h3>
<p>Estos dos hoteles de Marrakech son simplemente hermosos. Si no puedes permitirte alojarse allí, puedes visitarlos libremente y/o tomar un café. Te sientes como si estuvieras en un palacio principesco porque todo es muy bonito y simétrico.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">11. Qubba Almorávide</h3>
<p>Uno de los pocos vestigios de la arquitectura almorávide en Marrakech. Construida en el siglo XII, destaca por su rica decoración.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:30 a 12:00 y de 14:30 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD (entrada combinada con el Museo de Marrakech y la Medersa Ben Youssef).</p>
<h3 class="tt-title mt-5">12. Museo Dar Si Said</h3>
<p>El museo más antiguo de Marrakech, alberga una colección de artesanía y joyería bereber en un hermoso palacio del siglo XIX.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 12:00 y de 15:00 a 18:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.</p>
<div style="text-align: left;"><img height="563" width="999" src="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0654/7836/1302/files/museo-dar-si-said.jpg?v=1721051428" alt="" style="float: none;"></div>
<h3 class="tt-title mt-5">13. Jardines de Menara</h3>
<p>Un lugar perfecto para una escapada romántica con su estanque artificial y el Pabellón de la Menara. Las vistas del Atlas son impresionantes.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 8:00 a 17:00.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">14. Palmeral de Marrakech</h3>
<p>Ideal para actividades al aire libre como paseos en quad o buggy. Evita los paseos en camello para no contribuir al maltrato animal.</p>
<p><strong>15. Palacio El Badi</strong><br> Un testimonio de la grandeza pasada de Marrakech. Aunque en ruinas, su gran patio y las vistas desde los muros llenos de nidos de cigüeñas merecen la visita.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:00 a 17:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 70 MAD.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">16. Mellah (Barrio Judío)</h3>
<p>El antiguo barrio judío de Marrakech. Aquí puedes visitar la sinagoga Al Azama y el cementerio judío.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">17. Casa de la Fotografía</h3>
<p>Ofrece una fascinante colección de fotografías que documentan la historia de Marruecos desde el siglo XIX hasta el presente.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Todos los días de 9:30 a 19:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> 50 MAD.<br> <strong>Página web:</strong> <a href="http://maisondelaphotographie.ma" target="_new">Maison de la Photographie</a></p>
<h3 class="tt-title mt-5">18. Relajarse en un Hammam</h3>
<p>Un baño y un masaje exfoliante en un hammam tradicional son imprescindibles en Marrakech. Los hammams mixtos como Rosa Bonheur y Les Bains de Marrakech son ideales para turistas.</p>
<p><strong>Horario:</strong> Varía según el hammam, generalmente de 9:00 a 21:00.<br> <strong>Tarifa:</strong> Varía según el hammam y el tratamiento elegido.</p>
<h3 class="tt-title mt-5">19. Excursión de 1 día desde Marrakech</h3>
<p>Marrakech es el punto de partida perfecto para explorar otros destinos fascinantes. Puedes hacer una<a title="Excursión de un día a Essaouira" href="https://descubredesierto.com/collections/excursiones-privadas-de-un-dia-desde-marrakech"> </a><a href="https://descubredesierto.com/products/excursion-de-un-dia-a-essaouira-desde-marrakech" title="Excursión de un día a Essaouira">excursión de un día a Essaouira</a>, una pintoresca ciudad costera con una medina encantadora y playas impresionantes. Otra opción popular es <a title="Excursión de 1 día desde Marrakech a las cascadas de Ouzoud" href="https://descubredesierto.com/products/excursion-privada-a-las-cascadas-de-ouzoud">visitar las Cascadas de Ouzoud</a>, una maravilla natural que ofrece senderos escénicos y refrescantes baños en sus aguas cristalinas. Estas excursiones te permitirán disfrutar de la belleza natural y cultural de Marruecos más allá de Marrakech.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Nota:</strong></span></p>
<p>Para evitar sorpresas, te recomendamos verificar siempre los horarios y tarifas actualizados en las páginas oficiales de cada monumento, ya que pueden estar sujetos a cambios.</p>
<p>Si deseas aprovechar al máximo tu visita a Marrakech, te recomendamos considerar una <a title="Visita guiada en Marrakech en Español" href="https://descubredesierto.com/products/visita-privada-y-guiada-por-marrakech">visita guiada Marrakech</a>. Un guía local no solo te proporcionará información detallada y contexto histórico de los sitios que visites, sino que también te ayudará a navegar por los zocos y negociar los mejores precios en las tiendas.</p>
<p>Cuando visitas Marrakech, sabras porque todos dicen que... <strong>Marrakech engancha</strong>!</p>]]>
    </content>
  </entry>
</feed>
